document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    // ข้อมูล เริ่มตรงนี้
    const data = [
    {
        "front": "พระราชกำหนด - - - - - คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๖๐",
        "back": "การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "สมเด็จ พระเจ้าอยู่หัว มหา - - - - - ณ บ ดิน ทร เทพย ว ราง กู ร",
        "back": "ว ชิ รา ลง กร"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - พ.ศ.๒๕๖๐",
        "back": "ไว้ ณ วันที่ ๑๗ มิถุนายน"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัชกาล ปัจจุบัน",
        "back": "เป็น ปี ที่ ๒ ใน"
    },
    {
        "front": "สมเด็จ พระเจ้าอยู่หัว มหา - - - - - ณ บ ดิน ทร เทพย ว ราง",
        "back": "ว ชิ รา ลง กร"
    },
    {
        "front": "กู ร มี พระ - - - - -",
        "back": "ราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร - - - - - คนต่างด้าว และ กฎหมาย ว่าด้วย การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "ปรับปรุง กฎหมาย ว่าด้วย การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "พระราชกำหนด นี้ มี บทบัญญัติ บางประการ เกี่ยวกับ การ จำกัด สิทธิ และ - - - - -",
        "back": "เสรีภาพ ของ บุคคล ซึ่ง มาตรา"
    },
    {
        "front": "๒๖ ประกอบ กับ มาตรา ๒๘ มาตรา ๓๓ มาตรา - - - - - ๔๐ ของ",
        "back": "๓๔ มาตรา ๓๘ และ มาตรา"
    },
    {
        "front": "รัฐธรรมนูญ - - - - - กระ ทำได้ โดยอาศัยอำนาจ ตาม บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย",
        "back": "แห่ง ราชอาณาจักร ไทย บัญญัติ ให้"
    },
    {
        "front": "พระราชกำหนด นี้ มี สาระสำคัญ - - - - - คนต่างด้าว เป็นไป อย่าง มีระบบ และ มีประสิทธิภาพ",
        "back": "เป็น การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "โดย กำหนด หลักเกณฑ์ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง - - - - - และ",
        "back": "ในประเทศ และ การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ให้ มี คณะกรรมการ นโยบาย การบริหาร - - - - - มีอำนาจ กำหนด นโยบาย และ กำกับ",
        "back": "จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "การบริหาร จัดการ - - - - - นี้ มี บทบัญญัติ บางประการ ที่ มีผล เป็นการ จำกัด",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว ซึ่ง พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "สิทธิ - - - - - ร่างกาย ของ บุคคล เสรีภาพ ใน เคหสถาน ของ บุคคล เสรีภาพ",
        "back": "และ เสรีภาพ ใน ชีวิต และ"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ใน การเขียน การ พิมพ์ และ การ โฆษณา สิทธิ - - - - -",
        "back": "ใน ทรัพย์สิน ของ บุคคล และ"
    },
    {
        "front": "เสรีภาพ ของ บุคคล ใน การ ประกอบอาชีพ โดย - - - - - เสรีภาพ เพียง เท่าที่จำเป็น",
        "back": "มี การ จำกัด สิทธิ และ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ - - - - - คนต่างด้าว ให้ เป็นไป อย่าง มีระบบ และ มีประสิทธิภาพ",
        "back": "ใน การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑๗๒ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย จึง ทรง พระ กรุณา",
        "back": "อาศัย อำนาจ ตาม ความใน มาตรา"
    },
    {
        "front": "โปรดเกล้าฯ ให้ - - - - -",
        "back": "ตรา พระราชกำหนด ขึ้น ไว้ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ - - - - - การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๖๐”",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ เรียก ว่า “พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชกำหนด นี้ ให้ ใช้ บังคับ - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ"
    },
    {
        "front": "เป็นต้นไป - - - - -",
        "back": "มาตรา ๓ ให้ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑"
    },
    {
        "front": "(๒) พระราชกำหนด - - - - - นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙",
        "back": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔ พระราชกำหนด นี้ ไม่ ใช้ บังคับ แก่ การ ปฏิบัติหน้าที่ ใน ราชอาณาจักร ของ - - - - -",
        "back": "คนต่างด้าว เฉพาะ ใน ฐานะ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - -",
        "back": "บุคคล ใน คณะผู้แทน ทาง ทูต"
    },
    {
        "front": "(๒) บุคคล - - - - -",
        "back": "ใน คณะผู้แทน ทาง กงสุล"
    },
    {
        "front": "- - - - - พนักงาน ของ องค์การสหประชาชาติ และ ทบวงการ ชำนัญพิเศษ",
        "back": "(๓) ผู้แทน ของ ประเทศสมาชิก และ"
    },
    {
        "front": "(๔) คนรับใช้ ส่วนตัว ซึ่ง เดินทาง จาก ต่างประเทศ เพื่อ มา ทำ งานประจำ อยู่ กับ บุคคล - - - - -",
        "back": "ตาม (๑) (๒) หรือ (๓)"
    },
    {
        "front": "(๕) บุคคล ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ภารกิจ ตาม ความตกลง ที่ รัฐบาล ไทย - - - - - หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ",
        "back": "ทำ ไว้ กับ รัฐบาล ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๖) บุคคล ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ ทาง - - - - - กิจการ",
        "back": "การศึกษา วัฒนธรรม ศิลปะ การกีฬา หรือ"
    },
    {
        "front": "อื่น - - - - - โดย กฎกระทรวง",
        "back": "ทั้งนี้ ตาม ที่จะ ได้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๗) บุคคล ซึ่ง คณะรัฐมนตรี อนุญาต ให้ เข้ามา ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ภารกิจ - - - - -",
        "back": "อย่างหนึ่ง อย่างใด โดย จะ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ไว้ ด้วย หรือไม่ - - - - - พระราชกำหนด นี้",
        "back": "ก็ได้ มาตรา ๕ ใน"
    },
    {
        "front": "“การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน” หมายความว่า - - - - - นำ คนต่างด้าว ที่ ได้รับอนุญาต ให้",
        "back": "การ ดำเนินการ ใด ๆ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "เข้ามา ใน - - - - - บันทึก ความตกลง หรือ บันทึก ความเข้าใจ ที่ รัฐบาล ไทย",
        "back": "ราชอาณาจักร ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง ภายใต้"
    },
    {
        "front": "ทำ ไว้ กับ - - - - - ของ รัฐบาล ว่าด้วย การจ้างแรงงาน มา ทำงาน กับ",
        "back": "รัฐบาล ต่างประเทศ หรือ ตาม นโยบาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ค่าบริการ หรือ ค่าตอบแทน หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ โดย จะ มี"
    },
    {
        "front": "“ทำงาน” หมายความว่า การ ใช้ กำลังกาย หรือ ความรู้ เพื่อ ประกอบอาชีพ หรือ - - - - -",
        "back": "ประกอบ การงาน ด้วย ประสงค์ ค่าจ้าง"
    },
    {
        "front": "หรือ ประโยชน์ อื่น ใด หรือไม่ ก็ตาม เว้นแต่ - - - - -",
        "back": "เป็นงาน ที่ รัฐมนตรี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "“คนต่างด้าว” - - - - - สัญชาติ ไทย",
        "back": "หมายความว่า บุคคลธรรมดา ซึ่ง ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "“นายจ้าง” หมายความว่า นายจ้าง ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ คุ้มครอง - - - - - บุคคลธรรมดา หรือ นิติบุคคล",
        "back": "แรงงาน และ ให้ หมายความ รวมถึง"
    },
    {
        "front": "ที่ ประสงค์ จะ - - - - - กับ ตน ด้วย",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "“ลูกจ้าง” หมายความว่า ผู้ - - - - - รับ ค่าจ้าง",
        "back": "ซึ่ง ทำงาน ให้ นายจ้าง โดย"
    },
    {
        "front": "“ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน” หมายความว่า ใบอนุญาต - - - - - นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "“ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน” หมายความว่า ผู้ ได้รับอนุญาต ให้ - - - - - นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ คนต่างด้าว",
        "back": "“ใบอนุญาต ทำงาน” หมายความว่า ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "“ผู้รับ อนุญาต - - - - - ได้รับอนุญาต ให้ ทำงาน",
        "back": "ให้ ทำงาน” หมายความว่า คนต่างด้าว ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "“สำนักงาน” หมายความว่า สำนักงาน ของ - - - - - มา ทำงาน",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "“ค่าบริการ” หมายความว่า - - - - - ที่ ให้ เป็น การตอบแทน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "เงิน หรือ ประโยชน์ อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "“ค่าใช้จ่าย” หมายความว่า ค่าใช้จ่าย ใน - - - - -",
        "back": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "“กองทุน” หมายความว่า - - - - - ของ คนต่างด้าว",
        "back": "กองทุน เพื่อ การบริหาร จัดการ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ กองทุน” หมายความว่า - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "คณะกรรมการ กองทุน เพื่อ การบริหาร จัดการ"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ” หมายความว่า คณะกรรมการ - - - - - คนต่างด้าว",
        "back": "นโยบาย การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "ให้ ปฏิบัติ การตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "“นายทะเบียน” หมายความว่า อธิบดี และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ซึ่ง - - - - - อธิบดี เพื่อ ออก ใบอนุญาต",
        "back": "รัฐมนตรี แต่งตั้ง ตาม ข้อเสนอแนะ ของ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน และ ปฏิบัติการ อื่น ตาม พระราชกำหนด นี้ - - - - -",
        "back": "“อธิบดี” หมายความว่า อธิบดี กรมการจัดหางาน"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรี” หมายความว่า - - - - -",
        "back": "รัฐมนตรี ผู้รักษา การตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง - - - - - และ ให้ มีอำนาจ แต่งตั้ง",
        "back": "แรงงาน รักษา การตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "พนักงานเจ้าหน้าที่ กับ - - - - - เกิน อัตรา ท้าย พระราชกำหนด นี้ ยกเว้น ค่าธรรมเนียม และ",
        "back": "ออก กฎกระทรวง กำหนด ค่าธรรมเนียม ไม่"
    },
    {
        "front": "กำหนด กิจการ - - - - - ปฏิบัติ การตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "อื่น หรือ ออก ประกาศ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง และ ประกาศ นั้น เมื่อ ได้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา - - - - -",
        "back": "แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้"
    },
    {
        "front": "หมวด - - - - -",
        "back": "๑ บท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ของ คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนดให้ งาน ใด เป็นงาน ที่",
        "back": "๗ รัฐมนตรี โดย ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "ห้าม คนต่างด้าว ทำ ใน ท้อง ที่ใด เมื่อใด - - - - - โดย มี เงื่อนไข อย่างใด เพียงใด ก็ได้",
        "back": "โดย ห้าม เด็ดขาด หรือ ห้าม"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง ให้ คำนึงถึง ความมั่นคง ของ ชาติ โอกาส ใน การ ประกอบอาชีพ",
        "back": "การ ออก ประกาศ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ของ คนไทย - - - - - จำ เป็นต่อ การพัฒนา ประเทศ",
        "back": "และ ความต้องการ แรงงาน ต่างด้าว ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - กำหนด ไว้ ใน ประกาศ ที่ ออก ตาม มาตรา ๗",
        "back": "๘ ห้าม คนต่างด้าว ทำงาน ที่"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง หรือ ทำงาน โดย - - - - -",
        "back": "ไม่ มี ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ห้าม ผู้ใด - - - - - ไว้ ใน ประกาศ ที่ ออก ตาม",
        "back": "รับ คนต่างด้าว ทำงาน ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ วรรค - - - - - โดยที่ คนต่างด้าว ไม่ มี ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "หนึ่ง หรือ รับ คนต่างด้าว ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ บทบัญญัติ มาตรา - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว ตาม มาตรา ๖๒",
        "back": "๗ ไม่ ใช้ บังคับ แก่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๖๓ และ มาตรา ๖๔"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - เป็น ภาคี หรือ มี ความผูกพัน ตาม พันธกรณี กำหนดให้ คนต่างด้าว",
        "back": "กรณี หนังสือสัญญา ที่ ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ตามที่ กำหนด ไว้ ใน ประกาศ - - - - - วรรค หนึ่ง ได้ คนต่างด้าว",
        "back": "ที่ ออก ตาม มาตรา ๗"
    },
    {
        "front": "นั้น ต้อง - - - - - เงื่อนไข ของ หนังสือสัญญา นั้น ด้วย",
        "back": "ได้รับอนุญาต ทำงาน ตาม บทบัญญัติ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ของ คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด ค่าธรรมเนียม เพื่อ เรียก เก็บ",
        "back": "๑๑ รัฐมนตรี โดย ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "จาก นายจ้าง ที่ จ้าง คนต่างด้าว ทำงาน ตาม ประเภท - - - - - ได้",
        "back": "งาน ที่ กำหนด ใน ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ประสงค์ จะ จ้าง คนต่างด้าว ตาม - - - - - อธิบดี และ ชำระ ค่าธรรมเนียม",
        "back": "วรรค หนึ่ง ต้อง ได้รับอนุญาต จาก"
    },
    {
        "front": "ก่อน ทำ สัญญาจ้าง ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค สอง ต้อง เสียเงิน เพิ่ม อีก หนึ่ง เท่า ของ จำนวน ค่าธรรมเนียม ที่ ต้อง ชำระ",
        "back": "ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ภายใต้ - - - - - มาตรา ๖๓ วรรค หนึ่ง และ มาตรา ๖๔",
        "back": "บังคับ มาตรา ๕๙ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง รัฐมนตรี โดย ความ - - - - - กำหนด งาน ประเภท ใด ซึ่ง",
        "back": "เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี อาจ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ต้อง ได้รับ การ - - - - - รัฐมนตรี จะ กำหนด เงื่อนไข อย่างใด ไว้ ด้วย ก็ได้",
        "back": "จัดสรร จำนวน คนต่างด้าว เข้าทำงาน ในการนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ - - - - - มาตรา ๑๒ แล้ว หาก บุคคล ใด จะ จ้าง",
        "back": "เมื่อ มี การ ประกาศ ตาม"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว ทำงาน - - - - - ให้ ยื่นคำขอ อนุญาต จ้าง คนต่างด้าว เข้า ทำงานต่อ อธิบดี ได้",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๒ กับ ตน"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไปตาม - - - - - อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ เพื่อ ประโยชน์ ใน อัน ที่จะ รักษา ความปลอดภัย - - - - - ใน",
        "back": "ของ ประเทศ ความปลอดภัย สาธารณะ ความมั่นคง"
    },
    {
        "front": "ทางเศรษฐกิจ ของ - - - - - รัฐมนตรี โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี จะ อนุญาต",
        "back": "ประเทศ หรือ ป้องปัด ภัยพิบัติ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "ให้ บุคคล ดังต่อไปนี้ - - - - - ใด ๆ หรือ จะ ยกเว้น ไม่ จำต้อง",
        "back": "ทำงาน ใน ราชอาณาจักร ภายใต้ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม พระราชกำหนด นี้ ใน - - - - -",
        "back": "กรณี ใด ๆ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้รับ อนุญาต - - - - - หรือ นายจ้าง นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในประเทศ",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - -",
        "back": "คนต่างด้าว เข้ามา ทำงาน ใน ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ เพื่อ ประโยชน์ ใน การรักษา ความมั่นคง แห่ง - - - - - ว่าการ กระทรวงมหาดไทย",
        "back": "ราชอาณาจักร และ ความปลอดภัย สาธารณะ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี อาจ - - - - - ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน",
        "back": "ประกาศ กำหนด เขต ที่พักอาศัย สำหรับ"
    },
    {
        "front": "เฉพาะ - - - - - ก็ได้",
        "back": "จำพวก ใด หรือ ท้อง ที่ใด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ บรรดา คดี ที่เกิด จาก ข้อพิพาท - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "ระหว่าง ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "กับ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง หรือ นายจ้าง กับ คนต่างด้าว",
        "back": "คนต่างด้าว ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "อัน เกี่ยวกับ สิทธิ หรือ หน้าที่ ตาม พระราชกำหนด นี้ - - - - - ให้ อยู่",
        "back": "หรือ เกี่ยวกับ ความสัมพันธ์ ด้าน แรงงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หมวด ๒",
        "back": "ใน เขต อำนาจ ของ ศาลแรงงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ คนต่างด้าว",
        "back": "คณะกรรมการ นโยบาย การบริหาร จัดการ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ให้ มี คณะกรรมการ คณะ หนึ่ง เรียก ว่า - - - - - ของ",
        "back": "“คณะกรรมการ นโยบาย การบริหาร จัดการ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว” ประกอบด้วย - - - - - ประธานกรรมการ ปลัดกระทรวง แรงงาน เป็น รองประธานกรรมการ ปลัด กระทรวงกลาโหม ปลัด",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - สังคม และ ความมั่นคง ของ มนุษย์ ปลัด กระทรวงเกษตรและสหกรณ์ ปลัด กระทรวงมหาดไทย ปลัด",
        "back": "กระทรวงการคลัง ปลัด กระทรวงการต่างประเทศ ปลัดกระทรวง การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "กระทรวงสาธารณสุข ปลัด กระทรวงอุตสาหกรรม เลขาธิการ คณะกรรมการ - - - - - เลขาธิการ สภา ความมั่นคง แห่งชาติ ผู้อำนวยการ",
        "back": "พัฒนาการ เศรษฐกิจ และ สังคม แห่งชาติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตำรวจ แห่งชาติ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน เลขาธิการ กองอำนวยการ รักษา ความมั่นคง ภายใน ราชอาณาจักร",
        "back": "สำนักข่าวกรองแห่งชาติ ผู้บัญชาการทหารบก ผู้บัญชาการ ทหารเรือ ผู้บัญชาการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประธาน สภา อุตสาหกรรม แห่ง ประเทศ ไทย เป็น กรรมการ โดยตำแหน่ง ผู้แทน",
        "back": "ประธาน สภา หอการค้า ไทย และ"
    },
    {
        "front": "องค์กร ลูกจ้าง ซึ่ง อธิบดี เสนอชื่อ ให้ รัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - - และ ผู้ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "จำนวน ไม่ เกิน สอง คน"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ หรือ ประสบการณ์ ด้าน แรงงาน - - - - - ด้าน",
        "back": "ด้าน อุตสาหกรรม ด้าน กฎหมาย และ"
    },
    {
        "front": "สิทธิมนุษยชน ด้าน ละ - - - - -",
        "back": "หนึ่ง คน เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ อธิบดี เป็น กรรมการ และ เลขานุการ - - - - - ต่างด้าว กรมการจัดหางาน เป็น กรรมการ และ ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "และ ผู้อำนวยการ สำนัก บริหาร แรงงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ต้อง - - - - -",
        "back": "มี คุณสมบัติ และ ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "(๑) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - เป็น บุคคลล้มละลายทุจริต",
        "back": "ไม่ เป็น บุคคลล้มละลาย หรือ เคย"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ - - - - -",
        "back": "เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ - - - - - คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "เคย ได้ รับโทษ จำคุก โดย"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เป็น ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - ผู้บริหารท้องถิ่น กรรมการ หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "ใน ทางการเมือง สมาชิกสภา ท้องถิ่น หรือ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง - - - - -",
        "back": "ที่ปรึกษา พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่ พรรคการเมือง"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ เคย เป็น ผู้ ต้อง คำพิพากษา - - - - - แผ่นดิน เพราะ ร่ำรวยผิดปกติ",
        "back": "หรือ คำสั่งศาล ให้ ทรัพย์สิน ตกเป็นของ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หรือ มี ทรัพย์สิน เพิ่มขึ้น ผิดปกติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ มี - - - - - ปี",
        "back": "วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ สาม"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ที่ กรรมการ ผู้แทน - - - - - พ้น จาก ตำแหน่ง ไม่ ว่าด้วย",
        "back": "องค์กร ลูกจ้าง และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "เหตุใด และ ยัง มิได้ มี การ - - - - - และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น",
        "back": "แต่งตั้ง กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "ใหม่ ให้ คณะกรรมการ ประกอบด้วย - - - - -",
        "back": "กรรมการ ทั้งหมด ที่ มี อยู่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ กรรมการ - - - - - ตาม วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "อีก ได้ แต่ จะ ดำรงตำแหน่ง - - - - - ไม่ ได้",
        "back": "ติดต่อกัน เกิน กว่า สอง วาระ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ นอกจาก การ พ้น - - - - - ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ กรรมการ",
        "back": "จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๑) ตาย (๒) ลาออก",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ"
    },
    {
        "front": "(๓) รัฐมนตรี - - - - - หน้าที่ มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ หย่อน ความสามารถ",
        "back": "ให้ ออก เพราะ บกพร่อง ต่อ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ต้องห้าม อย่างหนึ่ง อย่างใด ตาม มาตรา ๑๘",
        "back": "ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ กำหนด นโยบาย และ - - - - - คนต่างด้าว ดังต่อไปนี้",
        "back": "กำกับ การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว โดย มี การ กำหนด มาตรการ",
        "back": "กำหนด นโยบาย และ ยุทธศาสตร์ การบริหาร"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ของ คนต่างด้าว รวมทั้ง กำหนด แนวทาง และ เป้าหมาย ใน การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "แนว ทางการ ดำเนินการ แก้ไขปัญหา การทำงาน"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา และ - - - - - และ พัฒนา หลักเกณฑ์ ใน การบริหาร จัดการ และ",
        "back": "เสนอ ให้ มี การทบทวน ปรับปรุง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ เหมาะสม สอดคล้อง กับ สถานการณ์",
        "back": "การ แก้ไขปัญหา การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะรัฐมนตรี และ เผยแพร่ ให้ ประชาชน ทราบ",
        "back": "(๓) รายงาน ผลการดำเนินงาน ประจำปี ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย กำหนดให้ เป็น อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ หรือ ตามที่ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย",
        "back": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่"
    },
    {
        "front": "นโยบาย ที่ ได้ จัด ทำตาม (๑) ให้ - - - - - ความ เห็นชอบ และ",
        "back": "นำเสนอ คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา ให้"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คณะรัฐมนตรี ให้ - - - - - รัฐ ทุก หน่วย ดำเนินการ และ กำกับ การ ให้ เป็นไปตาม นโยบาย ดังกล่าว",
        "back": "ความเห็น ชอบแล้ว ให้ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ คณะกรรมการ มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ พิจารณา หรือ ปฏิบัติการ อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "มอบหมาย ได้ หมวด ๓"
    },
    {
        "front": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ ส่วน - - - - -",
        "back": "ที่ ๑ บท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - นี้ ไม่ ใช้ บังคับ แก่",
        "back": "มาตรา ๒๓ บทบัญญัติ ใน หมวด"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - การ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "การ จัดหา งาน ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "(๒) การ จัดหา - - - - -",
        "back": "งาน ตามกฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ โดย - - - - -",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มา - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ทำงาน หรือ นายจ้าง ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ห้าม ผู้ใด โฆษณา การนำ คนต่างด้าว - - - - - เว้นแต่ เป็น ผู้รับ",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำงาน ส่วน ที่ ๒",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "การ ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว - - - - -",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ห้าม ผู้ใด ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - จะ ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ผู้ ขออนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - บริษัทจำกัด หรือ",
        "back": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ต้อง เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "บริษัทมหาชน จำกัด และ มี คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "(๑) มี ทุนจดทะเบียน และ ชำระ แล้ว ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด แต่ ต้อง ไม่ - - - - -",
        "back": "น้อยกว่า หนึ่ง ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ถือหุ้น ที่ มี สัญชาติ ไทย ไม่ น้อยกว่า สาม ใน สี่",
        "back": "(๒) มี ทุน เป็น ของ"
    },
    {
        "front": "ของ จำนวน ทุน - - - - - จำนวน ผู้ถือหุ้น ที่ มี สัญชาติ ไทย ไม่",
        "back": "ทั้งหมด และ จะ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "น้อยกว่า สาม ใน สี่ ของ - - - - - มี สนธิสัญญา ที่ ประเทศ ไทย",
        "back": "จำนวน ผู้ถือหุ้น ทั้งหมด เว้นแต่ ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - พันธกรณี ระหว่าง รัฐบาล ไทย กับ รัฐบาล ต่างประเทศ ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ภาคี หรือ มี ความผูกพัน ตาม"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ และ - - - - - ตาม พันธกรณี นั้น",
        "back": "เงื่อนไข ของ สนธิสัญญา หรือ ความผูกพัน"
    },
    {
        "front": "(๓) มี สำนักงาน อยู่ ใน ที่ตั้ง - - - - - หลักแหล่ง ที่ แน่นอน และ",
        "back": "ที่ เป็น สัดส่วน เปิดเผย มี"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "เป็น สถานที่ ต้องห้าม ตามที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เป็น ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - ระหว่าง",
        "back": "ทำงาน ไม่ เป็น ผู้ อยู่"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน หรือไม่ เคย ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต นำ",
        "back": "ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - - นี้",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เป็น ผู้รับ - - - - - ระหว่าง ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต",
        "back": "อนุญาต ไม่ เป็น ผู้ อยู่"
    },
    {
        "front": "หรือไม่ - - - - - ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "เคย ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ เป็น - - - - - เป็น ผู้ อยู่ ระหว่าง ถูก สั่ง พัก",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใบอนุญาต - - - - - เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน ตามกฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "จัดหา งาน หรือไม่ เคย ถูก"
    },
    {
        "front": "(๗) มี - - - - - กระทำการ แทน นิติบุคคล ซึ่ง มี คุณสมบัติ และ ไม่",
        "back": "ผู้จัดการ ซึ่ง เป็น กรรมการ ผู้มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ (ก)"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปี บริบูรณ์",
        "back": "(ข) มีอายุ ไม่ ต่ำกว่า ยี่สิบ"
    },
    {
        "front": "(ค) ไม่ เป็น กรรมการ - - - - - ซึ่ง เป็น ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ",
        "back": "หุ้นส่วน หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน หรือ - - - - - ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "ในขณะที่ นิติบุคคล นั้น ถูก เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล ซึ่ง เป็น ผู้รับ อนุญาต หรือ ในขณะที่",
        "back": "(ง) ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล นั้น ถูก เพิกถอน - - - - - งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "ใบอนุญาต ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "(จ) ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล - - - - - งาน",
        "back": "ซึ่ง เป็น ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "หรือ ในขณะที่ นิติบุคคล นั้น ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(ฉ) ไม่ เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ"
    },
    {
        "front": "(ช) ไม่ เป็น ผู้ มี หรือ เคย มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ บกพร่อง - - - - -",
        "back": "ใน ศีลธรรม อัน ดี"
    },
    {
        "front": "(ซ) ไม่ เคย ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ใน - - - - - ถือเอา การกระทำ",
        "back": "ความ ผิดที่ กฎหมาย บัญญัติ ให้"
    },
    {
        "front": "โดยทุจริต เป็น องค์ประกอบ หรือ ใน ความผิด ตาม พระราชกำหนด - - - - - งาน และ",
        "back": "นี้ กฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล หรือ กฎหมาย ว่าด้วย การป้องกัน และ ปราบปราม การค้า มนุษย์",
        "back": "คุ้มครอง คน หา งาน กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ผู้ ขออนุญาต ต้อง วาง - - - - - แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า",
        "back": "หลักประกัน ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ห้า ล้าน - - - - - ประกัน ความเสียหาย ที่ อาจ เกิด จาก การนำ คนต่างด้าว",
        "back": "บาท ไว้ กับ อธิบดี เพื่อ"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ ตาม พระราชกำหนด - - - - - แก่ ผู้ ขออนุญาต",
        "back": "นี้ ก่อนที่ อธิบดี จะ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หลักประกัน - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน วาง ไว้ ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "ที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ลดลง เพราะ ได้ จ่าย ไป - - - - - สั่ง เป็น หนังสือ ให้ ผู้รับ",
        "back": "ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน วาง หลักประกัน - - - - - ที่ กำหนด",
        "back": "เพิ่ม จน ครบ จำนวน เงิน"
    },
    {
        "front": "ภายใน สามสิบ วัน - - - - -",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "การ วาง หลักประกัน - - - - - หลักประกัน การเปลี่ยนแปลง หลักประกัน การ หัก เงิน จาก",
        "back": "การ เก็บรักษา หลักประกัน การ หัก"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน - - - - - คนต่างด้าว ในกรณีที่ เกิด ความเสียหาย จาก การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "ชดใช้ ให้ แก่ นายจ้าง หรือ"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ในประเทศ การ เรียก - - - - - เพิ่ม และ การ ขอรับ หลักประกัน",
        "back": "หลักประกัน เพิ่ม การ วาง หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "คืน ให้ - - - - - ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ประกอบธุรกิจ ตามที่"
    },
    {
        "front": "เมื่อ - - - - - ๒๖ แล้ว",
        "back": "ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา - - - - - มีอายุ สอง ปี นับแต่",
        "back": "ทำงาน ตาม มาตรา ๒๖ ให้"
    },
    {
        "front": "วันที่ ออก - - - - -",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ซึ่ง ประสงค์ จะ - - - - -",
        "back": "ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน ให้ ยื่นคำขอ ก่อน - - - - - สามสิบ วัน และ เมื่อ ได้",
        "back": "ใบอนุญาต สิ้น อายุ ไม่ น้อยกว่า"
    },
    {
        "front": "ยื่นคำขอ ดังกล่าว แล้ว ให้ - - - - - จะ ได้รับ แจ้ง การ ไม่ อนุญาต จาก อธิบดี",
        "back": "ประกอบ กิจการ ต่อไป ได้ จนกว่า"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว - - - - - เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "มา ทำงาน และ การอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง - - - - -",
        "back": "ยื่นคำขอ รับ ใบ แทน ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในกรณีที่ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - -",
        "back": "สูญหาย ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด"
    },
    {
        "front": "- - - - - นับแต่ วันที่ ทราบ ถึง การ สูญหาย ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด ดังกล่าว",
        "back": "ใน สาระสำคัญ ภายใน สิบห้า วัน"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน และ การ ออก ใบ แทน ใบอนุญาต",
        "back": "ขอ ใบ แทน ใบอนุญาต นำ"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - แสดง ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ไว้ ใน ที่ เปิดเผย และ เห็น ได้ ง่าย - - - - - ใน",
        "back": "ณ สำนักงาน ตามที่ ระบุ ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - สำนักงาน หรือ ตั้ง สำนักงาน",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ย้าย"
    },
    {
        "front": "ชั่วคราว ที่ มิใช่ สถานที่ - - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน เว้นแต่ ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี",
        "back": "ตามที่ ระบุ ไว้ ใน ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ - - - - - และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "การอนุญาต ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี เมื่อ ประสงค์",
        "back": "มาตรา ๓๔ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "จะ เปลี่ยน - - - - -",
        "back": "ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ - - - - - และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "การอนุญาต ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง จดทะเบียน ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "๓๕ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ ตาม"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ - - - - - ทำงาน ต้อง ใช้ ลูกจ้าง ซึ่ง ได้ จดทะเบียน ตาม วรรค",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "หนึ่ง เท่านั้น ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การนำ"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การนำ",
        "back": "ต้อง แสดง ทะเบียน ลูกจ้าง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ - - - - - นายจ้าง หรือ ผู้มีส่วน เกี่ยวข้อง สามารถ ตรวจสอบ",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ ณ สำนักงาน เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "ความ - - - - -",
        "back": "เป็น ลูกจ้าง ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "การกระทำ ที่ เกี่ยวกับ การนำ - - - - - ในประเทศ ของ ลูกจ้าง ซึ่ง ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - เป็น การกระทำ ของ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "ได้ จดทะเบียน ไว้ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ - - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ ต้อง ไม่",
        "back": "เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "๒๗ (๗) และ ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว - - - - - ของ ผู้รับ",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ - - - - - ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ราย อื่น"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นตัวแทน - - - - - ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ",
        "back": "จัดหา งาน หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน และ คุ้มครอง - - - - - ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล ในขณะเดียวกัน",
        "back": "คน หา งาน หรือ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ การ ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ - - - - - กรณี หนึ่ง ดังต่อไปนี้",
        "back": "เป็นอัน สิ้นสุดลง ใน กรณี ใด"
    },
    {
        "front": "(๑) ใบอนุญาต นำ - - - - -",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน สิ้น อายุ"
    },
    {
        "front": "(๒) ถูก - - - - - ทำงาน",
        "back": "เพิกถอน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ ได้รับอนุญาต - - - - - มา ทำงาน",
        "back": "ให้ ต่ออายุ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ยกเลิก วัตถุประสงค์ ของ บริษัท ใน การนำ คนต่างด้าว",
        "back": "(๔) ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๕) เมื่อ มี - - - - - ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "การ เลิก บริษัท ที่ เป็น"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี กรณี ตาม วรรค หนึ่ง และ - - - - - มา ทำงาน มี",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ความผูกพัน ตาม สัญญา กับ นายจ้าง อยู่ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ที่",
        "back": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ยังคง มี ภาระหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด - - - - - ไม่ ชักช้า",
        "back": "นี้ แจ้ง ต่อ นายจ้าง โดย"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม (๔) และ (๕) ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - -",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ต่อ อธิบดี และ ส่ง ใบอนุญาต นำ - - - - - อธิบดี โดย ไม่ ชักช้า",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน คืน แก่"
    },
    {
        "front": "- - - - - อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน วาง ไว้ ตาม มาตรา",
        "back": "มาตรา ๓๘ หลักประกัน ที่ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "๒๘ ไม่ อยู่ ใน ความ - - - - - ตราบเท่าที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ",
        "back": "รับผิด แห่ง การ บังคับ คดี"
    },
    {
        "front": "- - - - - เลิก ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ หรือ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ยัง มิได้"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว - - - - - แล้ว แต่ ยังมี ความ รับ",
        "back": "มา ทำงาน เลิก ประกอบธุรกิจ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ผิดที่ ต้อง - - - - -",
        "back": "ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน เลิก ประกอบธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ และ ไม่ มี ความ - - - - - พระราชกำหนด นี้ ให้ ผู้รับ",
        "back": "รับ ผิดที่ ต้อง ชดใช้ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำงาน ยื่นคำขอ รับ หลักประกัน คืน ต่อ อธิบดี เมื่อ อธิบดี ตรวจสอบ",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "แล้ว พบ ว่า ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - ความ รับ ผิดที่",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "ต้อง ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ แจ้ง - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "แก่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "เป็น หนังสือ เพื่อ - - - - -",
        "back": "มา รับ หลักประกัน คืน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน รับ หลักประกัน คืน ภายใน ห้า ปี นับแต่",
        "back": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "วันที่ ได้รับ หนังสือ แจ้ง จาก - - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่",
        "back": "อธิบดี ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "รับ หลักประกัน คืน - - - - - ให้ หลักประกัน ดังกล่าว ตกเป็นของ แผ่นดิน",
        "back": "ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน นิติบุคคล หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง - - - - -",
        "back": "จดทะเบียน ตาม มาตรา ๓๕ ต้อง"
    },
    {
        "front": "แสดง บัตรประจำตัว ต่อ - - - - - ไป ปฏิบัติงาน นอก สำนักงาน",
        "back": "ผู้ ซึ่ง เกี่ยวข้อง เมื่อ ออก"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม แบบ - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ ออก บัตร",
        "back": "ให้ มีอายุ สอง ปี นับแต่"
    },
    {
        "front": "ผู้จัดการ หรือ - - - - - ยื่นคำขอ รับ ใบ แทน บัตรประจำตัว ในกรณีที่ บัตรประจำตัว สูญหาย",
        "back": "ลูกจ้าง ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง"
    },
    {
        "front": "ถูก - - - - - ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ทราบ ถึง การ สูญหาย",
        "back": "ทำลาย หรือ ชำรุด ใน สาระสำคัญ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "การ ขอ มี บัตร การ - - - - - ใบ แทน บัตรประจำตัว ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ออก บัตรประจำตัว และ การ ออก"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ผู้จัดการ - - - - - ลูกจ้าง ซึ่ง จดทะเบียน ตาม มาตรา ๓๕ ซึ่ง",
        "back": "ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน นิติบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "พ้น จาก ความ เป็น ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ต้อง ส่งคืน - - - - - อนุญาต",
        "back": "บัตรประจำตัว แก่ อธิบดี หรือ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - นับแต่ วันที่ พ้น จาก ความ",
        "back": "แล้วแต่ กรณี ภายใน เจ็ด วัน"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ซึ่ง ได้รับ - - - - - ต้อง",
        "back": "บัตรประจำตัว คืน ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ส่ง บัตรประจำตัว นั้น แก่ อธิบดี ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ - - - - - ลูกจ้าง ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "วันที่ ได้รับ จาก ผู้จัดการ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ใน การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "มา - - - - - มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ โดย อย่าง น้อย ต้อง",
        "back": "ทำงาน ต้อง ทำสัญญา การนำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มี - - - - -",
        "back": "รายละเอียด ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ ใน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง - - - - - นำ",
        "back": "ในประเทศ ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน เรียก หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์สิน อื่น - - - - - และ",
        "back": "ใด จาก นายจ้าง เว้นแต่ ค่าบริการ"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย ตาม - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "รายการ และ อัตรา ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ใน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ ห้าม ผู้รับ - - - - -",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "ทำงาน เรียก หรือ รับเงิน - - - - - คนต่างด้าว",
        "back": "หรือ ทรัพย์สิน อื่น ใด จาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - เมื่อ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ได้รับ ค่าบริการ",
        "back": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ ค่าใช้จ่าย จาก นายจ้าง - - - - - มา ทำงาน ต้อง ออก ใบรับ ค่าบริการ",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม แบบ ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "หรือ ค่าใช้จ่าย ให้ แก่ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ใน แต่ละ เดือน ผู้รับ - - - - - ทำงาน ต้อง ส่ง รายงาน",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ภายใน วันที่ สิบ ของ เดือน",
        "back": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ต่อ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ถัดไป ตาม แบบ - - - - -",
        "back": "รายงาน ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง ใช้ ชื่อ คำ แสดง ชื่อ",
        "back": "๔๔ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "หรือ คำ อื่น ใด ใน การ - - - - - มา ทำงาน ในประเทศ” และ",
        "back": "ประกอบธุรกิจ ว่า “บริษัท นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "จะ ใช้ ถ้อยคำ หรือ - - - - - เช่นเดียวกัน ประกอบด้วย ก็ได้",
        "back": "อักษร ต่างประเทศ อื่น ที่ มีความหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ใช้ ชื่อ คำ",
        "back": "มาตรา ๔๕ ห้าม ผู้ใด นอกจาก"
    },
    {
        "front": "แสดง ชื่อ หรือ คำ อื่น ใด ใน - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "ทาง ธุรกิจ ว่า “บริษัท นำ"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ” - - - - - ต่างประเทศ ที่ มีความหมาย ในทำนองเดียวกัน ส่วน ที่ ๓",
        "back": "หรือ ใช้ คำ หรือ อักษร"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง นำ คนต่างด้าว - - - - -",
        "back": "มา ทำงาน กับ ตน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ในกรณีที่ นายจ้าง เป็น ผู้นำ คนต่างด้าว มา - - - - - ได้รับอนุญาต จาก",
        "back": "ทำงาน กับ ตน ในประเทศ ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หลักประกัน ไว้ กับ อธิบดี เพื่อ ประกัน ความเสียหาย ที่ อาจ เกิด",
        "back": "อธิบดี และ นายจ้าง ต้อง วาง"
    },
    {
        "front": "จาก การ ที่ - - - - - ทำงาน กับ ตน ในประเทศ ทั้งนี้ หลักประกัน ดังกล่าว",
        "back": "นายจ้าง ได้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "ไม่ อยู่ ใน ความ รับผิด - - - - - นายจ้าง ยังมี ความ รับ ผิดที่",
        "back": "แห่ง การ บังคับ คดี ตราบเท่าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ต้อง ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - การ เก็บรักษา หลักประกัน การเปลี่ยนแปลง หลักประกัน การ หัก หลักประกัน ในกรณีที่",
        "back": "วาง หลักประกัน อัตรา ของ หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "เกิด ความเสียหาย จาก การ ที่ นายจ้าง ได้ นำ คนต่างด้าว - - - - - การ",
        "back": "มา ทำงาน กับ ตน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "เรียก - - - - - เพิ่ม และ การ ขอรับ หลักประกัน คืน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์",
        "back": "หลักประกัน เพิ่ม การ วาง หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ ใน กรณี หลักประกัน ที่ นายจ้าง - - - - - ลดลง เพราะ ได้",
        "back": "วาง ไว้ ตาม มาตรา ๔๖"
    },
    {
        "front": "จ่าย ไป ตาม พระราชกำหนด นี้ และ นายจ้าง ยังมี ภาระ - - - - - ให้",
        "back": "ต้อง รับผิดชอบ ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "อธิบดี สั่ง เป็น หนังสือ ให้ นายจ้าง วาง หลักประกัน เพิ่ม จน - - - - -",
        "back": "ครบ จำนวน เงิน ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ภายใน - - - - - คำสั่ง",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ผู้ใด ไม่ - - - - - เวลา ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง ชำระเงิน เพิ่ม",
        "back": "วาง หลักประกัน เพิ่ม ภายใน กำหนด"
    },
    {
        "front": "อีก ร้อยละ สอง ต่อ เดือน - - - - - จน ครบถ้วน",
        "back": "จนกว่า จะ วาง หลักประกัน เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คืน นายจ้าง ต้อง ไม่ มี ความ รับ ผิดที่ ต้อง",
        "back": "๔๘ ในกรณีที่ นายจ้าง ขอรับ หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด นี้ ทั้งนี้ เมื่อ นายจ้าง ได้ ขอรับ - - - - - ว่า",
        "back": "หลักประกัน คืน ให้ อธิบดี ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ไม่ - - - - - ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด นี้ แล้วจึง แจ้ง เป็น หนังสือ",
        "back": "มี ความ รับ ผิดที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "นายจ้าง มา รับ หลักประกัน คืน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ นายจ้าง ไม่ รับ หลักประกัน คืน - - - - - ได้รับ แจ้ง จาก อธิบดี",
        "back": "ภายใน ห้า ปี นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ หลักประกัน ดังกล่าว ตกเป็นของ แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ห้าม นายจ้าง - - - - - ใด ๆ จาก คนต่างด้าว ใน การนำ",
        "back": "เรียก หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา - - - - - ส่วน ที่ ๔ หน้าที่ และ ความรับผิดชอบ",
        "back": "ทำงาน กับ ตน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ในกรณีที่ นายจ้าง ซึ่ง ได้รับอนุญาต ตาม มาตรา ๔๖ เลิกจ้าง - - - - -",
        "back": "คนต่างด้าว โดย มีเหตุผล อัน สมควร"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว - - - - - นายจ้าง ผิด สัญญาจ้าง หรือ ฝ่า ฝืนกฎหมาย หรือ คนต่างด้าว ทำงาน",
        "back": "ลา ออกจากงาน อัน มิใช่ เนื่องจาก"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง จน ครบกำหนด - - - - - นายจ้าง ต้อง แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม",
        "back": "ตาม สัญญาจ้าง กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - - กำหนด และ ต้อง จัดส่ง คนต่างด้าว นั้น กลับ ไป ยัง",
        "back": "และ วิธีการ ที่ อธิบดี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ประเทศ - - - - - วันที่ คนต่างด้าว ไม่ ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง หรือ วันที่",
        "back": "ต้นทาง ภายใน เจ็ด วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ครบกำหนด ตาม สัญญา - - - - - คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง แล้ว",
        "back": "แล้วแต่ กรณี และ เมื่อ จัดส่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ นายจ้าง แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม แบบ ที่ - - - - - วัน นับแต่",
        "back": "อธิบดี ประกาศ กำหนด ภายใน เจ็ด"
    },
    {
        "front": "- - - - - นอกราชอาณาจักร",
        "back": "วันที่ คนต่างด้าว กลับ ออก ไป"
    },
    {
        "front": "การ เลิกจ้าง - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง หมายความว่า การ เลิกจ้าง คนต่างด้าว เพราะ",
        "back": "คนต่างด้าว โดย มีเหตุผล อัน สมควร"
    },
    {
        "front": "เหตุ ที่ คนต่างด้าว กระทำ ประการหนึ่ง ประการ ใด ที่ - - - - - พัก ต้อง บอกกล่าว ล่วงหน้า ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์",
        "back": "นายจ้าง เลิกจ้าง ลูกจ้าง โดย มิ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ ใน - - - - - ต่อ อธิบดี ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "กรณี ดังต่อไปนี้ นายจ้าง ต้อง แจ้ง"
    },
    {
        "front": "(๑) นายจ้าง เลิกจ้าง คนต่างด้าว โดย - - - - -",
        "back": "ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร"
    },
    {
        "front": "(๒) นายจ้าง - - - - -",
        "back": "ไม่ สามารถ ดำเนินกิจการ ต่อไป ได้"
    },
    {
        "front": "(๓) คนต่างด้าว ลา - - - - - สัญญาจ้าง หรือ ฝ่า ฝืนกฎหมาย",
        "back": "ออกจากงาน อัน เนื่องจาก นายจ้าง ผิด"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง หาก - - - - - นายจ้าง ราย อื่น นายจ้าง",
        "back": "คนต่างด้าว ประสงค์ จะ ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "ราย อื่น ซึ่ง ประสงค์ จะ นำ - - - - - ตน นั้น ต้อง วาง",
        "back": "คนต่างด้าว ดังกล่าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน ตาม มาตรา ๔๖ และ ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี ให้ - - - - - ตน",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ คนต่างด้าว นั้น - - - - - อื่น ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ เลิก",
        "back": "ต้อง ทำงาน กับ นายจ้าง ราย"
    },
    {
        "front": "ทำงาน - - - - -",
        "back": "กับ นายจ้าง ราย เดิม"
    },
    {
        "front": "- - - - - กับ นายจ้าง ราย อื่น ภายใน เวลา ที่ กำหนด ไว้ ตาม",
        "back": "ในกรณีที่ คนต่างด้าว ไม่ ได้ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง - - - - - คนต่างด้าว นั้น กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง ภายใน",
        "back": "ให้ นายจ้าง ราย เดิม จัดส่ง"
    },
    {
        "front": "เจ็ด - - - - - ระยะเวลา ดังกล่าว และ ให้ นายจ้าง แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ พ้น กำหนด"
    },
    {
        "front": "แบบ ที่ - - - - - วัน นับแต่ วันที่ คนต่างด้าว กลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร",
        "back": "อธิบดี ประกาศ กำหนด ภายใน เจ็ด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ ในกรณีที่ นายจ้าง ไม่ ดำเนิน การจัดส่ง - - - - - ต้นทาง ตาม มาตรา",
        "back": "คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง ประเทศ"
    },
    {
        "front": "๕๐ - - - - - วรรค สาม ให้ อธิบดี ดำเนิน การจัดส่ง คนต่างด้าว นั้น กลับ",
        "back": "วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา ๕๑"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง โดย หัก ค่าใช้จ่าย จาก หลักประกัน ที่ นายจ้าง ได้ วาง - - - - -",
        "back": "ไว้ ตาม มาตรา ๔๖"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - -",
        "back": "ได้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ตาม สัญญา การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - นายจ้าง ไม่",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ แต่"
    },
    {
        "front": "รับ คนต่างด้าว นั้น - - - - - ทำงาน กับ นายจ้าง นั้น หรือ คนต่างด้าว ทำงาน",
        "back": "เข้าทำงาน หรือ คนต่างด้าว ไม่ ยินยอม"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ตาม สัญญา การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - แต่ นายจ้าง",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ แล้ว"
    },
    {
        "front": "เลิกจ้าง คนต่างด้าว นั้น - - - - - คนต่างด้าว ได้ ลา ออกจากงาน ก่อน ครบ อายุ",
        "back": "โดย มีเหตุผล อัน สมควร หรือ"
    },
    {
        "front": "สัญญา การนำ - - - - - ในประเทศ อัน มิใช่ เนื่องจาก นายจ้าง ผิด สัญญาจ้าง หรือ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ฝ่า ฝืนกฎหมาย ให้ นายจ้าง แจ้ง ผู้รับ อนุญาต - - - - - ภายใน เจ็ด วัน",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ คนต่างด้าว - - - - - นายจ้าง เลิกจ้าง คนต่างด้าว หรือ คนต่างด้าว ได้ ลา",
        "back": "ไม่ ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ออกจากงาน แล้วแต่ กรณี และ ให้ - - - - - มา ทำงาน มี หน้าที่ ส่ง",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว นั้น กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง - - - - - ได้รับ แจ้ง จาก",
        "back": "ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ทั้งนี้ เมื่อ จัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป - - - - - ผู้รับ อนุญาต ให้",
        "back": "ยัง ประเทศ ต้นทาง แล้ว ให้"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - -",
        "back": "และ แบบ ที่ อธิบดี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ คนต่างด้าว กลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร",
        "back": "กำหนด ภายใน เจ็ด วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ นายจ้าง ไม่ รับ คนต่างด้าว นั้น เข้าทำงาน โดย มิใช่ - - - - - เลิกจ้าง",
        "back": "เหตุ อัน เนื่องจาก คนต่างด้าว นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว โดย ไม่ มีเหตุผล - - - - - ดำเนินกิจการ ต่อไป ได้ คนต่างด้าว ลา ออกจากงาน",
        "back": "อัน สมควร นายจ้าง ไม่ สามารถ"
    },
    {
        "front": "อัน เนื่องจาก นายจ้าง ผิด - - - - - คนต่างด้าว นั้น ประสงค์ จะ ทำงาน กับ",
        "back": "สัญญาจ้าง หรือ ฝ่า ฝืนกฎหมาย และ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ราย อื่น ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - ให้ คนต่างด้าว ทำงาน",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน อาจ จัด"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ราย อื่น ได้ ภายใน สิบห้า - - - - - รับ เข้าทำงาน หรือ",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ นายจ้าง ไม่"
    },
    {
        "front": "วันที่ ลูกจ้าง ไม่ ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง ด้วย เหตุ - - - - - กับ",
        "back": "ดังกล่าว ทั้งนี้ คนต่างด้าว สามารถ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ราย อื่น ได้ ไม่ เกิน ระยะเวลา ที่ กำหนด - - - - - มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "ไว้ ใน สัญญา การนำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน เรียก - - - - - ใด",
        "back": "หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์สิน อื่น"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - กับ นายจ้าง ราย อื่น ตาม วรรค สอง จาก คนต่างด้าว",
        "back": "การ จัด ให้ คนต่างด้าว ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ นายจ้าง - - - - - หรือ ค่าใช้จ่าย ที่ เกิดขึ้น ตาม รายการ และ",
        "back": "ราย อื่น เป็น ผู้รับผิดชอบ ค่าบริการ"
    },
    {
        "front": "อัตรา ที่ อธิบดี ประกาศ - - - - - หรือ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว ให้ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "กำหนด และ เมื่อ ได้รับ ค่าบริการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ออก ใบรับ ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย ให้ แก่ นายจ้าง ราย อื่น",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด",
        "back": "ตาม แบบ ที่ อธิบดี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คนต่างด้าว ไม่ ประสงค์ จะ ทำงาน - - - - - วรรค สอง ให้ ผู้รับ",
        "back": "กับ นายจ้าง ราย อื่น ตาม"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว - - - - - คนต่างด้าว นั้น กลับ ไป ยัง ประเทศ",
        "back": "มา ทำงาน มี หน้าที่ จัดส่ง"
    },
    {
        "front": "ต้นทาง โดย - - - - - มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ให้ นำ ความใน วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว",
        "back": "สัญญา การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน คืน ค่าบริการ และ - - - - - นายจ้าง ไป แล้ว ทั้งหมด ให้",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ที่ เรียก เก็บ จาก"
    },
    {
        "front": "แก่ นายจ้าง ภายใน สามสิบ วัน - - - - - และ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว คืน",
        "back": "นับแต่ วันที่ นายจ้าง ขอรับ ค่าบริการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กับ นายจ้าง จน ครบกำหนด ตาม สัญญา การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "มาตรา ๕๕ เมื่อ คนต่างด้าว ทำงาน"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ในประเทศ หรือไม่ ได้ ทำงาน - - - - - แจ้ง ผู้รับ อนุญาต ให้",
        "back": "กับ นายจ้าง แล้ว นายจ้าง ต้อง"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ภายใน - - - - - ตาม สัญญา หรือ วันที่ คนต่างด้าว",
        "back": "เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ ครบกำหนด"
    },
    {
        "front": "ไม่ ได้ ทำงาน กับ - - - - - ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา",
        "back": "นายจ้าง แล้ว แล้วแต่ กรณี เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "ทำงาน จัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง ที่ ได้ นำ คนต่างด้าว - - - - -",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน เลิก ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ เมื่อ คนต่างด้าว ได้ - - - - - ตาม สัญญา แล้ว ให้ นายจ้าง",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง จน ครบกำหนด"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ต่อ อธิบดี เพื่อ ดำเนิน การจัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป - - - - - ค่าใช้จ่าย",
        "back": "ยัง ประเทศ ต้นทาง โดย หัก"
    },
    {
        "front": "จาก หลักประกัน ของ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - มาตรา ๒๘",
        "back": "ที่ ได้ วาง ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ตาม ความใน หมวด นี้ และ ต้อง ถูก ส่งตัว กลับ",
        "back": "๕๖ คนต่างด้าว ซึ่ง เข้ามา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง ตามกฎหมาย - - - - - ให้ หน่วยงาน ที่ ดำเนินการ ส่ง",
        "back": "ว่าด้วย คนเข้าเมือง หรือ กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง เรียก เก็บ ค่าใช้จ่าย - - - - - ให้",
        "back": "ที่ เกิดขึ้น จาก การ จัดการ"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว เดินทาง กลับ จาก นายจ้าง หรือ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว - - - - - กำหนด ได้",
        "back": "มา ทำงาน ภายใน เวลา ที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ นายจ้าง ตาม มาตรา ๔๖ หรือ ผู้รับ - - - - - ทำงาน ตาม มาตรา",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "๒๖ มิได้ ชดใช้ เงิน - - - - - ไว้ ใน วรรค หนึ่ง ให้ อธิบดี",
        "back": "คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "หัก เงิน จำนวน ดังกล่าว - - - - - เพื่อ คืนให้ แก่ หน่วยงาน ที่ ดำเนินการ",
        "back": "จาก หลักประกัน ที่ วาง ไว้"
    },
    {
        "front": "ส่ง - - - - - ประเทศ ต้นทาง",
        "back": "คนต่างด้าว ดังกล่าว กลับ ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ คนต่างด้าว - - - - - ที่ นายจ้าง หรือ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ",
        "back": "ซึ่ง ได้รับ ความเสียหาย จาก การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๕๐ มาตรา ๕๑ มาตรา ๕๓ หรือ มาตรา ๕๕ แล้วแต่",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "กรณี อาจ ยื่นคำร้อง ต่อ อธิบดี เพื่อ ดำเนินการ - - - - - ตาม มาตรา ๒๘",
        "back": "หัก หลักประกัน ที่ วาง ไว้"
    },
    {
        "front": "หรือ มาตรา ๔๖ เพื่อ ชดใช้ ค่าเสียหาย ที่เกิด จาก การ - - - - -",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๕๓ มาตรา",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "๕๔ หรือ มาตรา ๕๕ ให้ อธิบดี - - - - - ตาม มาตรา ๒๘ เพื่อ",
        "back": "หัก หลักประกัน ที่ วาง ไว้"
    },
    {
        "front": "คืน - - - - - นายจ้าง หรือ คืน เป็น ค่าใช้จ่าย ใน การ ดำเนินการ ส่งกลับ",
        "back": "ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - แก่ คนต่างด้าว ซึ่ง ได้รับ ความเสียหาย จาก การ ไม่ ปฏิบัติ",
        "back": "ค่าใช้จ่าย อื่น ตาม ความจำเป็น ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เมื่อ ได้ ดำเนินการ หัก หลักประกัน ดังกล่าว แล้ว ให้ อธิบดี แจ้ง",
        "back": "ตามหน้าที่ และ ความรับผิดชอบ ดังกล่าว และ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - -",
        "back": "ทราบ โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้รับ - - - - - ทำงาน ไม่ ดำเนิน การจัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "ประเทศ - - - - - มาตรา ๕๕ ให้ อธิบดี ดำเนิน การจัดส่ง คนต่างด้าว ดังกล่าว กลับ",
        "back": "ต้นทาง ตาม มาตรา ๕๓ หรือ"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง - - - - - ที่ เกิดขึ้น จาก การ จัดการ ให้ คนต่างด้าว เดินทาง",
        "back": "ประเทศ ต้นทาง โดย หัก ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "กลับ และ ค่าใช้จ่าย - - - - - ของ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา",
        "back": "อื่น ตาม ความจำเป็น จาก หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ที่ ได้ วาง - - - - - หมวด ๔ การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "ไว้ ตาม มาตรา ๒๘"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ งาน ใด ที่ มิได้ ห้าม ไว้ ใน - - - - - มาตรา",
        "back": "ประกาศ ซึ่ง ออก ตาม ความใน"
    },
    {
        "front": "๗ วรรค หนึ่ง คนต่างด้าว จะ ทำได้ - - - - - นายทะเบียน เว้นแต่ คนต่างด้าว ซึ่ง",
        "back": "ต้อง ได้รับอนุญาต ให้ ทำงาน จาก"
    },
    {
        "front": "เข้ามา ใน ราชอาณาจักร เป็นการชั่วคราว ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง เพื่อ ทำงาน อัน - - - - -",
        "back": "จำเป็น และ เร่งด่วน ตามที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ประกาศ กำหนด ซึ่ง มี ระยะ เวลาทำงาน ให้ - - - - - คนต่างด้าว จะ ทำงาน",
        "back": "เสร็จสิ้น ภายใน สิบห้า วัน แต่"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ เมื่อ ได้ มี หนังสือ - - - - -",
        "back": "แจ้ง ให้ นายทะเบียน ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - และ การ แจ้ง ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์",
        "back": "ขออนุญาต ทำงาน การอนุญาต ให้ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "แบบ ใบอนุญาต ทำงาน ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ คนต่างด้าว ซึ่ง ขออนุญาต ทำงาน ตาม มาตรา - - - - - ใน ราชอาณาจักร",
        "back": "๕๙ ต้อง มี ถิ่น ที่อยู่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชอาณาจักร เป็นการชั่วคราว ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง โดย มิใช่ ได้รับอนุญาต ให้ เข้ามา",
        "back": "หรือ ได้รับอนุญาต ให้ เข้ามา ใน"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ฐานะ นักท่องเที่ยว หรือ ผู้เดิน ทางผ่าน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ผู้ใด ประสงค์ จะ จ้าง - - - - - ทำงาน ใน กิจการ ของ",
        "back": "คนต่างด้าว ซึ่ง อยู่ นอกราชอาณาจักร เข้ามา"
    },
    {
        "front": "ตน ใน ราชอาณาจักร ให้ - - - - - ชำระ ค่าธรรมเนียม แทน คนต่างด้าว",
        "back": "ยื่นคำขอ อนุญาต ทำงานต่อ นายทะเบียน และ"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต ทำงาน แทน - - - - - ทำงาน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "คนต่างด้าว และ การ ออก ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เข้ามา ทำงาน ใน ราชอาณาจักร ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ ส่งเสริม การลงทุน",
        "back": "๖๒ เมื่อ คนต่างด้าว ได้รับอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ว่าด้วย การ ปิโตรเลียม หรือ กฎหมาย อื่น ให้ - - - - - แจ้ง ต่อ",
        "back": "หน่วยงาน ที่ รับผิดชอบ ตามกฎหมาย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน - - - - - แจ้ง ให้ เป็นไป ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "โดย ไม่ ชักช้า ทั้งนี้ การ"
    },
    {
        "front": "ให้ นายทะเบียน - - - - - คนต่างด้าว ตาม วรรค หนึ่ง ภายใน เจ็ด วัน นับแต่",
        "back": "ออก ใบอนุญาต ทำงาน ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "วันที่ ได้รับ แจ้ง ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "แบบ ใบอนุญาต ทำงาน - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ อธิบดี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ที่ - - - - - คนต่างด้าว ตาม วรรค หนึ่ง ทำงาน ไป พลาง",
        "back": "ดำเนิน การตาม วรรค สอง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม มาตรา ๖๘",
        "back": "ก่อน ได้ โดย ได้รับ ยกเว้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ คนต่างด้าว ซึ่ง ไม่ อาจ ขออนุญาต ตาม มาตรา - - - - - ขออนุญาต",
        "back": "๕๙ เพราะ เหตุ ดังต่อไปนี้ อาจ"
    },
    {
        "front": "ต่อ นายทะเบียน เพื่อ ทำงาน - - - - - โดย ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา ตาม ข้อเสนอแนะ",
        "back": "ตาม ประเภท ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "ของ คณะกรรมการ - - - - - และ ผลกระทบ ต่อ สังคม",
        "back": "โดย คำนึงถึง ความมั่นคง ของ ชาติ"
    },
    {
        "front": "(๑) ถูก เนรเทศ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ เนรเทศ และ ได้รับ การ - - - - -",
        "back": "ผ่อนผัน ให้ ไป ประกอบอาชีพ ณ"
    },
    {
        "front": "ที่ แห่งใด แทน การ เนรเทศ หรือ อยู่ - - - - -",
        "back": "ใน ระหว่าง รอ การ เนรเทศ"
    },
    {
        "front": "(๒) เข้ามา หรือ อยู่ ใน ราชอาณาจักร - - - - - คนเข้าเมือง แต่ ได้รับอนุญาต ให้",
        "back": "โดย ไม่ ได้รับอนุญาต ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน ราชอาณาจักร - - - - - ออก ไป นอกราชอาณาจักร ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง",
        "back": "เป็นการชั่วคราว เพื่อ รอ การ ส่งกลับ"
    },
    {
        "front": "(๓) ถูก ถอน สัญชาติ - - - - - ที่ ๓๓๗ ลงวันที่ ๑๓ ธันวาคม พุทธศักราช ๒๕๑๕ หรือ ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "ตาม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ"
    },
    {
        "front": "(๔) เกิด ใน ราชอาณาจักร แต่ ไม่ ได้รับ - - - - - คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่",
        "back": "สัญชาติ ไทย ตาม ประกาศ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๒๕๑๕",
        "back": "๓๓๗ ลงวันที่ ๑๓ ธันวาคม พุทธศักราช"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ได้รับ สัญชาติ ไทย ตามกฎหมาย ว่าด้วย สัญชาติ",
        "back": "เกิด ใน ราชอาณาจักร แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ออก ใบอนุญาต ทำงาน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ",
        "back": "การ ขออนุญาต ทำงาน และ การ"
    },
    {
        "front": "และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "แบบ ใบอนุญาต ทำงาน ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน สัญชาติ ของ ประเทศ ที่ มี ชายแดน ติดกับ ประเทศ ไทย",
        "back": "มาตรา ๖๔ คนต่างด้าว ซึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ถ้า ได้ เข้ามา ใน ราชอาณาจักร โดย - - - - - เอกสารราชการ ที่ ประเทศ ต้น",
        "back": "มี บัตร ผ่าน แดน หรือ"
    },
    {
        "front": "ทางออก ให้ - - - - - การ เข้ามา ใน ราชอาณาจักร อาจ ได้รับอนุญาต จาก นายทะเบียน",
        "back": "คนต่างด้าว ที่ สามารถ ใช้ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ช่วง ระยะเวลา หรือ ตามฤดูกาล และ ใน ท้องที่ ที่ กำหนด ได้",
        "back": "ให้ ทำงาน ใน ราชอาณาจักร เป็นการชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ กับ ท้อง ที่ใด สำหรับ คนต่างด้าว สัญชาติ ใด เพื่อ ทำงาน",
        "back": "ความใน วรรค หนึ่ง จะ ใช้"
    },
    {
        "front": "ประเภท หรือ ลักษณะ ใด โดย มี เงื่อนไข อย่างใด ให้ - - - - - โดย ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "เป็นไป ตามที่ คณะรัฐมนตรี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต ทำงาน และ การ ออก ใบอนุญาต ทำงาน ตาม วรรค - - - - -",
        "back": "หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "แบบ ใบอนุญาต ทำงาน ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - ออก ให้ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ มีอายุ ไม่ เกิน สอง",
        "back": "มาตรา ๖๕ ใบอนุญาต ทำงาน ที่"
    },
    {
        "front": "ปี นับแต่ วันที่ ออก เว้นแต่ - - - - - แก่ คนต่างด้าว ตาม มาตรา ๖๒",
        "back": "ใบอนุญาต ทำงาน ที่ ออก ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ให้ เข้ามา ทำงาน ตามกฎหมาย นั้น ๆ",
        "back": "มีอายุ เท่า ระยะเวลา ที่ ได้รับอนุญาต"
    },
    {
        "front": "อายุ ใบอนุญาต - - - - - มีผล เป็นการ ขยาย ระยะเวลา อยู่ ใน ราชอาณาจักร ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง",
        "back": "ทำงาน ตาม วรรค หนึ่ง ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - การ ขยาย ระยะ เวลาทำงาน",
        "back": "ทำงาน ตาม มาตรา ๖๒ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย นั้น ๆ ให้ หน่วยงาน ที่ รับผิดชอบ ตามกฎหมาย ดังกล่าว - - - - - ระยะ",
        "back": "มี หนังสือ แจ้ง การ ขยาย"
    },
    {
        "front": "เวลาทำงาน นั้น ต่อ นายทะเบียน โดยเร็ว ตาม - - - - - และ ให้ นายทะเบียน จด",
        "back": "แบบ ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "แจ้ง - - - - - ใน ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "การ ขยาย ระยะเวลา นั้น ลง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ซึ่ง ประสงค์ จะ ทำงาน ต่อไป ให้ ยื่นคำขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต",
        "back": "๖๗ ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ทำงานต่อ - - - - - สิ้น อายุ",
        "back": "นายทะเบียน ก่อนที่ ใบอนุญาต ทำงาน จะ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ ยื่นคำขอ ตาม วรรค หนึ่ง แล้ว ให้ ผู้ - - - - - ทำงาน",
        "back": "ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน นั้น"
    },
    {
        "front": "ไป พลาง - - - - - คำสั่ง ไม่ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "ก่อน จนกว่า นายทะเบียน จะ มี"
    },
    {
        "front": "การ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน ให้ ต่อ - - - - - สอง ปี โดย ให้",
        "back": "ได้ ครั้ง ละ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "กระทำ เพียง เท่าที่จำเป็น และ สำหรับ - - - - - (๑) หรือ (๒) นั้น ระยะเวลา",
        "back": "กรณี คนต่างด้าว ตาม มาตรา ๖๓"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้รับอนุญาต ให้ ทำงาน - - - - - เกิน สี่ ปี เว้นแต่ คณะรัฐมนตรี จะ",
        "back": "ติดต่อกัน รวม แล้ว ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - ๆ ไป",
        "back": "เป็น อย่าง อื่น เป็น คราว"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ การ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "การ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน ต้อง - - - - - ตัว หรือ อยู่",
        "back": "มี ใบอนุญาต ทำงาน อยู่ กับ"
    },
    {
        "front": "ณ สถานที่ทำงาน ใน ระหว่าง เวลาทำงาน เพื่อ แสดง - - - - - เสมอ",
        "back": "ต่อ พนักงานเจ้าหน้าที่ หรือ นายทะเบียน ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - สูญหาย ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด ใน สาระสำคัญ ให้ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "มาตรา ๖๙ ถ้า ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ ทำงาน ยื่นคำขอ รับ - - - - - ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ทราบ",
        "back": "ใบ แทน ใบอนุญาต ทำงานต่อ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "ถึง การ - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "สูญหาย ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด"
    },
    {
        "front": "การ ขอรับ ใบ แทน ใบอนุญาต ทำงาน และ การ ออก ใบ - - - - -",
        "back": "แทน ใบอนุญาต ทำงาน ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ห้าม ผู้รับ อนุญาต - - - - - ประเภท งาน นายจ้าง ท้องที่ หรือ",
        "back": "ให้ ทำงาน ทำงาน แตกต่าง จาก"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ใน การทำงาน ตามที่ กำหนด ไว้ ใน - - - - - ตาม มาตรา ๗๑",
        "back": "ใบอนุญาต ทำงาน เว้นแต่ จะ ได้รับอนุญาต"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน ผู้ใด ประสงค์ - - - - - ดังต่อไปนี้ ต้อง",
        "back": "จะ เปลี่ยน หรือ เพิ่ม รายการ"
    },
    {
        "front": "ได้รับอนุญาต จาก นายทะเบียน (๑) ประเภท - - - - - (๓) ท้องที่ (๔) เงื่อนไข ใน การทำงาน",
        "back": "งาน (๒) นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ตาม วรรค - - - - - และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ - - - - - ไม่ มี ใบอนุญาต ทำงาน กับ ตน เข้าทำงาน",
        "back": "ห้าม ผู้ใด รับ คนต่างด้าว ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ทำงาน ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "๗๓ ห้าม ผู้ใด ให้ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ให้ นายจ้าง แจ้ง ต่อ นายทะเบียน ภายใน เจ็ด - - - - - ให้",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทำงาน ออกจากงาน ไม่ ว่าด้วย เหตุใด"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม - - - - - อธิบดี ประกาศ กำหนด หมวด ๕",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "กองทุน เพื่อ - - - - -",
        "back": "การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ใน กรมการจัดหางาน เรียก ว่า “กองทุน เพื่อ การบริหาร จัดการ การทำงาน",
        "back": "๗๕ ให้ จัดตั้ง กองทุน ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ของ คนต่างด้าว” เพื่อ เป็น ทุนหมุนเวียน สำหรับ ใช้จ่าย - - - - - คนต่างด้าว",
        "back": "เกี่ยวกับ การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - และ ทรัพย์สิน ดังต่อไปนี้",
        "back": "๗๖ ให้ กองทุน ประกอบด้วย เงิน"
    },
    {
        "front": "(๑) เงิน หรือ ทรัพย์สิน ที่ โอน มาจาก กองทุน เพื่อ การ - - - - - นอกราชอาณาจักร ตาม มาตรา ๑๔๐",
        "back": "ส่ง คนต่างด้าว กลับ ออก ไป"
    },
    {
        "front": "(๒) เงิน - - - - - สาม",
        "back": "เพิ่ม ตาม มาตรา ๑๑ วรรค"
    },
    {
        "front": "(๓) เงิน หรือ ทรัพย์สิน - - - - -",
        "back": "ที่ มี ผู้ อุทิศ ให้"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ได้ ตาม พระราชกำหนด นี้ ตามที่ กระทรวงการคลัง อนุญาต ให้ นำไปใช้",
        "back": "เงิน ค่าธรรมเนียม ที่ เรียก เก็บ"
    },
    {
        "front": "จ่าย - - - - - คลัง เป็น รายได้แผ่นดิน",
        "back": "ได้ โดย ไม่ต้อง นำ ส่ง"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ของ กองทุน",
        "back": "ดอกผล ของ เงิน หรือ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "(๖) เงินอุดหนุน จาก - - - - - ความจำเป็น",
        "back": "รัฐบาล ที่ จัดสรร ให้ ตาม"
    },
    {
        "front": "(๗) - - - - - ที่ กองทุน ได้รับ ไม่ ว่า กรณี ใด",
        "back": "เงิน หรือ ทรัพย์สิน อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "เงิน และ ทรัพย์สิน ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - โดย ไม่ต้อง นำ ส่ง คลัง เป็น รายได้แผ่นดิน",
        "back": "ให้ นำ ส่ง เข้า กองทุน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ เงิน ของ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "กองทุน ให้ ใช้จ่าย เพื่อ วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ตาม พระราชกำหนด นี้ ที่ ถูก ละเมิด สิทธิ ตามกฎหมาย ด้าน แรงงาน",
        "back": "ช่วยเหลือ คนต่างด้าว ซึ่ง เข้ามา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - นอกราชอาณาจักร",
        "back": "ส่ง คนต่างด้าว กลับ ออก ไป"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - รัฐ หรือ องค์กรเอกชน ที่ เสนอ โครงการ หรือ แผนงาน ใน",
        "back": "ช่วยเหลือ และ อุดหนุน หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนิน - - - - - จัด สวัสดิการ การศึกษา การสาธารณสุข และ การ ให้ ความ",
        "back": "การบริหาร จัดการ เกี่ยวกับ การทำงาน การ"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง - - - - -",
        "back": "ด้าน แรงงาน แก่ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "(๔) คืนให้ - - - - - เข้า กองทุน เพื่อ การ ส่ง คนต่างด้าว กลับ ออก",
        "back": "แก่ คนต่างด้าว ที่ ส่ง เงิน"
    },
    {
        "front": "ไป นอกราชอาณาจักร ตาม พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ และ เป็น ค่าใช้จ่าย เกี่ยวกับ การ - - - - - กองทุน",
        "back": "ดำเนินการ ดังกล่าว (๕) บริหาร"
    },
    {
        "front": "(๖) บริหาร - - - - - พระราชกำหนด นี้",
        "back": "จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ตาม"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - (๔) (๕) และ (๖) ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "ดำเนิน การตาม (๑) (๒) (๓)"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ที่ คณะกรรมการ กองทุน กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ให้ มี - - - - - “คณะกรรมการ กองทุน เพื่อ การบริหาร จัดการ การทำงาน",
        "back": "คณะกรรมการ คณะ หนึ่ง เรียก ว่า"
    },
    {
        "front": "ของ คนต่างด้าว” ประกอบด้วย ปลัดกระทรวง แรงงาน - - - - - รองประธานกรรมการ ผู้แทน กระทรวงการต่างประเทศ ผู้แทน กรมบัญชีกลาง",
        "back": "เป็น ประธานกรรมการ อธิบดี กรมการจัดหางาน เป็น"
    },
    {
        "front": "ผู้แทน สำนักงบประมาณ และ - - - - - และ ผู้ทรงคุณวุฒิ จำนวน ไม่ เกิน ห้า คน",
        "back": "ผู้แทน สำนักงานอัยการสูงสุด เป็น กรรมการ โดยตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง จาก ผู้ ซึ่ง มี ความ - - - - - ด้าน เศรษฐศาสตร์",
        "back": "เชี่ยวชาญ ด้าน แรงงาน ด้าน การคลัง"
    },
    {
        "front": "ด้านการบริหาร หรือ - - - - - คน เป็น กรรมการ",
        "back": "ด้าน กฎหมาย ด้าน ละ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้อำนวยการ สำนัก - - - - - กรรมการ และ เลขานุการ",
        "back": "บริหาร แรงงาน ต่างด้าว กรมการจัดหางาน เป็น"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กองทุน อาจ แต่งตั้ง ข้าราชการ กรมการจัดหางาน - - - - - เป็น ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "จำนวน ไม่ เกิน สอง คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ กรรมการ กองทุน ผู้ทรงคุณวุฒิ มี - - - - - ปี",
        "back": "วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ สี่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ กองทุน ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ อาจ - - - - -",
        "back": "ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สอง วาระ ติดต่อกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ - - - - - ตำแหน่ง",
        "back": "กรรมการ กองทุน ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "เมื่อ - - - - - (๓) เป็น บุคคลล้มละลาย (๔) เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๑) ตาย (๒) ลาออก"
    },
    {
        "front": "(๕) รัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ บกพร่อง - - - - - ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ หย่อน ความสามารถ",
        "back": "ต่อ หน้าที่ หรือ ทุจริต มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก",
        "back": "(๖) ได้ รับโทษ จำคุก โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ให้ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ กองทุน มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - จัดการ และ ติดตาม การ ดำเนินงาน ให้ เป็นไปตาม วัตถุประสงค์ ของ กองทุน",
        "back": "กำหนด นโยบาย กำกับ ดูแล การบริหาร"
    },
    {
        "front": "(๒) กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ของ - - - - - ตาม วัตถุประสงค์ ของ กองทุน",
        "back": "การ ใช้จ่าย เงิน ของ กองทุน"
    },
    {
        "front": "- - - - - งานประจำปี",
        "back": "(๓) พิจารณา อนุมัติ แผนการ ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "(๔) พิจารณา จัดสรรเงิน ของ กองทุน - - - - - กองทุน",
        "back": "เพื่อ ใช้จ่าย ตาม วัตถุประสงค์ ของ"
    },
    {
        "front": "(๕) ออก ระเบียบ เกี่ยวกับ การ รับเงิน การ - - - - - การ จัดหา ผลประโยชน์",
        "back": "ใช้จ่าย เงิน การ เก็บรักษา เงิน"
    },
    {
        "front": "และ การ ตรวจสอบ ภายใน - - - - - ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "ของ กองทุน โดย ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "(๖) ออก ระเบียบ เกี่ยวกับ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ จ่าย เงิน - - - - - การบริหาร",
        "back": "ของ กองทุน เพื่อ ใช้ ใน"
    },
    {
        "front": "จัดการ เกี่ยวกับ การทำงาน ของ คนต่างด้าว - - - - - ทดรอง ใน การ ดำเนินการ ดังกล่าว",
        "back": "และ การ เบิก จ่าย เงิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ คณะกรรมการ กองทุน มีอำนาจ แต่งตั้ง - - - - - หรือ ปฏิบัติการ อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ กองทุน มอบหมาย ได้",
        "back": "คณะ อนุกรรมการ กองทุน เพื่อ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ ให้ - - - - - ให้ เป็นไปตาม ระบบ การบัญชี อย่าง ถูกต้อง ตามหลักการ",
        "back": "กรมการจัดหางาน จัดทำ บัญชี ของ กองทุน"
    },
    {
        "front": "บัญชี ที่รับรอง โดยทั่วไป และ - - - - - วัน นับ แต่วัน สิ้นปี บัญชี",
        "back": "ให้ ส่ง ผู้สอบบัญชี ภายใน หกสิบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ ให้ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน หรือ ผู้สอบบัญชี อิสระ ที่ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน ให้ - - - - - กองทุน",
        "back": "ความ เห็นชอบ เป็น ผู้สอบบัญชี ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ให้ - - - - - บัญชี ต่อ คณะกรรมการ กองทุน เพื่อ เสนอ ต่อ",
        "back": "ผู้สอบบัญชี รายงาน ผล การ สอบ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี ภายใน หนึ่งร้อย - - - - - บัญชี และ ให้ กรมการจัดหางาน เผยแพร่ งบการเงิน ที่",
        "back": "ยี่สิบ วัน นับ แต่วัน สิ้นปี"
    },
    {
        "front": "ผู้สอบบัญชี รับรอง - - - - - วันที่ คณะรัฐมนตรี รับทราบ หมวด ๖ มาตรการ",
        "back": "แล้ว ภายใน สิบห้า วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑",
        "back": "ทาง ปกครอง ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "การ พัก ใช้ ใบอนุญาต - - - - -",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำงาน และ การเพิกถอน ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "การเพิกถอน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ ในกรณีที่ ผู้รับ - - - - - ทำงาน ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "ต้องห้าม ตาม มาตรา ๒๗ หรือไม่ - - - - - ต้องตาม พระราชกำหนด นี้ หรือ กฎกระทรวง",
        "back": "ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่ ถูก"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชกำหนด นี้ ให้ อธิบดี สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว",
        "back": "หรือ ประกาศ ที่ ออก ตาม"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน ไม่ เกิน หนึ่งร้อย ยี่สิบ - - - - - อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว",
        "back": "วัน และ สั่ง ให้ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน นั้น ปฏิบัติ ให้ ถูกต้อง หรือ จัดการ แก้ไข - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ ถูกต้อง ภายใน ระยะเวลา ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กระทำความผิด ตาม พระราชกำหนด นี้ และ",
        "back": "มาตรา ๘๗ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "อยู่ ระหว่าง การ ดำเนินคดี ให้ อธิบดี สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว - - - - - ถึงที่สุด",
        "back": "มา ทำงาน จนกว่า คดี จะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ ให้ อธิบดี สั่ง - - - - - ทำงาน เมื่อ มี กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "เพิกถอน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้รับ อนุญาต - - - - - ไม่ ปฏิบัติ หรือ จัดการ แก้ไข ให้ ถูกต้อง",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ตามคำสั่ง - - - - -",
        "back": "ของ อธิบดี ตาม มาตรา ๘๖"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - ใช้ ใบอนุญาต นำ",
        "back": "ทำงาน เคย ถูก สั่ง พัก"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน มา - - - - - ปี หรือ เคย ถูก สั่ง พัก",
        "back": "แล้ว ยัง ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - มี เหตุ ที่จะ ต้อง",
        "back": "มา แล้ว สอง ครั้ง และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน อีก",
        "back": "ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๓) ผู้รับ อนุญาต - - - - - ไม่ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่ ถูกต้องตามกฎหมาย ของ",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ประเทศ - - - - - ผู้สนับสนุน การ ไม่ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่ ถูกต้อง ดังกล่าว",
        "back": "ต้นทาง มีส่วน รู้เห็น หรือ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ และ อธิบดี ได้ มี หนังสือ แจ้ง เตือน",
        "back": "ใน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ ปฏิบัติ ให้ ถูกต้องตามกฎหมาย ของ ประเทศ - - - - - กับ กรณี ดังกล่าวข้างต้น แล้ว",
        "back": "ต้นทาง หรือ ห้าม มีส่วน เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "แต่ ผู้รับ - - - - - ทำงาน ไม่ ปฏิบัติตาม หนังสือ แจ้ง เตือน ของ อธิบดี",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "ได้รับ หนังสือ แจ้ง เตือน นั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - สอง",
        "back": "ทำงาน ฝ่าฝืน มาตรา ๘๙ วรรค"
    },
    {
        "front": "(๕) อธิบดี เห็น ว่าการ ที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - หรือ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ ไม่ ถูก ต้องตาม พระราชกำหนด นี้ หรือ กฎกระทรวง หรือ - - - - - นี้ เป็น กรณี ที่ ร้ายแรง",
        "back": "ประกาศ ที่ ออก ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "(๖) อธิบดี เห็น ว่า ผู้รับ อนุญาต - - - - - ไม่ สามารถ ปฏิบัติตาม พระราชกำหนด",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ออก ตาม พระราชกำหนด นี้ ได้",
        "back": "นี้ หรือ กฎกระทรวง หรือ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ คำสั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - -",
        "back": "และ คำสั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต นำ"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา - - - - - แจ้ง ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา",
        "back": "ทำงาน ให้ ทำเป็น หนังสือ และ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ทราบ ในกรณีที่ ไม่ พบ ตัว ผู้รับ - - - - - ทำงาน หรือ ผู้รับ",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - ปิด คำสั่ง ดังกล่าว ไว้ ใน",
        "back": "ทำงาน ไม่ ยอมรับ คำสั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ณ สำนักงาน และ ให้ ถือว่า ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ",
        "back": "เปิดเผย ซึ่ง เห็น ได้ ง่าย"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ได้ ทราบ คำสั่ง นั้น - - - - -",
        "back": "แล้ว ตั้งแต่ วันที่ ปิด คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ถูก สั่ง พัก ใช้ - - - - - ห้าม มิ ให้ ผู้รับ",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "อนุญาต - - - - - ดำเนินการ ใด ๆ เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ เว้นแต่ การ ดำเนินการ - - - - - การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ",
        "back": "ที่ ต้อง กระ ทำต่อ เนื่องจาก"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ ก่อน วันที่ ถูก สั่ง พัก ใช้ - - - - -",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - สั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ซึ่ง ถูก"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ต้อง รับผิดชอบ ใน การจัดส่ง คนต่างด้าว ซึ่ง ยังอยู่ - - - - - ไป ยัง",
        "back": "ใน ความรับผิดชอบ ของ ตน กลับ"
    },
    {
        "front": "ประเทศ ต้นทาง จนกว่า จะ พ้น จาก - - - - - และ ให้ รายงาน ให้",
        "back": "ความ รับผิด ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "อธิบดี ทราบ เกี่ยวกับ คนต่างด้าว - - - - - ตน",
        "back": "ซึ่ง ยังอยู่ ใน ความรับผิดชอบ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ ในกรณีที่ ปรากฏ ว่า ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - ปฏิบัติ ตามเงื่อนไข",
        "back": "ทำงาน ฝ่าฝืน พระราชกำหนด นี้ หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ใน การอนุญาต ให้ นายทะเบียน มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "สั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ อธิบดี อาจ ประกาศ - - - - - ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "รายชื่อ นายจ้าง หรือ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ได้ รับโทษ เพราะ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม พระราชกำหนด นี้ ส่วน ที่ ๒ - - - - -",
        "back": "การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ในกรณีที่ อธิบดี ไม่ อนุญาต ตาม มาตรา ๒๖ ไม่ - - - - -",
        "back": "ต่ออายุ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ตาม มาตรา ๓๐ ไม่ อนุญาต ให้ - - - - - สำนักงาน ชั่วคราว ตาม",
        "back": "ย้าย สำนักงาน หรือ ให้ ตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ ไม่ อนุญาต ให้ เปลี่ยน - - - - - ตาม มาตรา ๓๔ หรือ",
        "back": "ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "ได้ หัก หลักประกัน หรือ - - - - - นี้ ผู้ ขออนุญาต หรือ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "เรียก หลักประกัน เพิ่ม ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน มี - - - - - ภายใน สามสิบ วัน นับแต่",
        "back": "สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้"
    },
    {
        "front": "วันที่ - - - - -",
        "back": "ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย ของ - - - - -",
        "back": "รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "- - - - - อนุญาต ตาม มาตรา ๔๖ หรือ ได้ หัก หลักประกัน หรือ เรียก",
        "back": "มาตรา ๙๓ ในกรณีที่ อธิบดี ไม่"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน เพิ่ม ตาม พระราชกำหนด นี้ - - - - - รัฐมนตรี ได้ ภายใน สามสิบ วัน",
        "back": "นายจ้าง มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่สุด",
        "back": "คำวินิจฉัย ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ซึ่ง ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต",
        "back": "มาตรา ๙๔ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน หรือ ถูก สั่ง เพิกถอน - - - - - มี สิทธิ",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้ ภายใน - - - - - แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ในกรณีที่ นายทะเบียน ไม่ อนุญาต - - - - - มาตรา ๖๓ มาตรา ๖๔",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๙ มาตรา ๖๑"
    },
    {
        "front": "หรือ มาตรา ๗๑ หรือไม่ ต่ออายุ ใบอนุญาต - - - - - เพิกถอน ใบอนุญาต ทำงาน ตาม",
        "back": "ทำงาน ตาม มาตรา ๖๗ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ คนต่างด้าว ซึ่ง - - - - - แทน คนต่างด้าว หรือ ผู้รับ อนุญาต ให้",
        "back": "ขออนุญาต ทำงาน ผู้ ซึ่ง ขออนุญาต"
    },
    {
        "front": "ทำงาน แล้วแต่ กรณี มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ - - - - - นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "รัฐมนตรี ได้ ภายใน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๙๒ มาตรา ๙๓ มาตรา ๙๔ หรือ",
        "back": "๙๖ เมื่อ รัฐมนตรี ได้ รับคำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ให้ พิจารณา - - - - - อุทธรณ์ โดย ไม่ ชักช้า แต่ ต้อง",
        "back": "คำ อุทธรณ์ และ แจ้ง ผู้"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน สามสิบ วัน นับแต่ - - - - - เหตุ จำเป็น ไม่ อาจ พิจารณา",
        "back": "วันที่ ได้รับ อุทธรณ์ ถ้า มี"
    },
    {
        "front": "ให้ แล้วเสร็จ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว - - - - - ผู้ อุทธรณ์ ทราบ ก่อน ครบกำหนด",
        "back": "ให้ มี หนังสือ แจ้ง แก่"
    },
    {
        "front": "เวลา ดังกล่าว ในการนี้ ให้ - - - - - ไป ได้ ไม่ เกิน สามสิบ วัน",
        "back": "ขยาย ระยะเวลา พิจารณา อุทธรณ์ ออก"
    },
    {
        "front": "นับแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ ครบกำหนด เวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "กรณี ที่ พ้น ระยะเวลา ตามที่ กำหนด ไว้ ใน - - - - - พิจารณา คำ",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ ถือว่า รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "อุทธรณ์ แล้ว ยืนยัน ตามคำสั่ง เดิม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๗ การ - - - - - ๙๓ มาตรา ๙๔ หรือ มาตรา ๙๕ ไม่",
        "back": "อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๙๒ มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - เว้นแต่ กรณี การ อุทธรณ์ คำสั่ง ไม่ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน ตาม",
        "back": "เป็นเหตุให้ ทุเลา การ บังคับ ตามคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "๖๗ หมวด ๗"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๘ ใน การ - - - - - นายทะเบียน และ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) มี หนังสือ เรียก หรือ สั่ง ให้ บุคคล - - - - - ข้อเท็จจริง รวมทั้ง",
        "back": "ใด ที่ เกี่ยวข้อง มา ชี้แจง"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน อื่น ใด - - - - -",
        "back": "เพื่อ ประกอบ การพิจารณา ได้"
    },
    {
        "front": "(๒) เข้าไป ใน สถานที่ ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในประเทศ - - - - - ให้การ เป็นไปตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "ใน ระหว่าง เวลาทำการ เพื่อ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "(๓) เข้าไป ใน สถานประกอบการ ซึ่ง รับ คนต่างด้าว จาก ผู้รับ อนุญาต - - - - -",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง เวลาทำการ เพื่อ ตรวจสอบ - - - - -",
        "back": "ให้การ เป็นไปตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "(๔) ค้น ในกรณีที่ มี เหตุ อัน - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ในประเทศ",
        "back": "ควร สงสัย ว่า มี การนำ"
    },
    {
        "front": "หรือ มี คนต่างด้าว ทำงาน โดย ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย หรือ ค้น - - - - - ซึ่ง",
        "back": "เพื่อ หา และ ช่วยเหลือ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ตกเป็น ผู้เสียหาย - - - - - นี้",
        "back": "จาก การกระทำ ที่ ฝ่าฝืน พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "(๕) ยึด หรือ อายัด เอกสาร หรือ - - - - - การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง กับ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ควร เชื่อ ว่า มี การ กระทำความผิด ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "ในประเทศ ในกรณีที่ มี เหตุ อัน"
    },
    {
        "front": "การ ค้น ตาม (๔) ต้อง - - - - - อัน ควร เชื่อ ว่า หาก",
        "back": "มี หมายค้น เว้นแต่ มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "เนิ่น ช้า - - - - - ได้ คนต่างด้าว นั้น อาจ ถูก ประทุษร้าย โยกย้าย หรือ",
        "back": "กว่า จะ เอา หมายค้น มา"
    },
    {
        "front": "ซ่อนเร้น หรือ พยานหลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง อาจ ถูก - - - - - จาก เดิม หรือ",
        "back": "โยกย้าย ซ่อนเร้น ทำให้ เปลี่ยนสภาพ ไป"
    },
    {
        "front": "ถูก - - - - - ดำเนินการ ค้น ได้ โดย ไม่ต้อง มี หมายค้น แต่ ต้อง",
        "back": "ทำลาย ไป เสีย ก่อน ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - อาญา ว่าด้วย การ ค้น",
        "back": "ปฏิบัติตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม (๒) (๓) (๔) และ (๕) ให้ ผู้ - - - - -",
        "back": "ซึ่ง เกี่ยวข้อง อำนวยความสะดวก ตามสมควร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๙ นายทะเบียน และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ต้อง มี - - - - - กำหนด โดย ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "บัตรประจำตัว ตาม แบบ ที่ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด นี้ นายทะเบียน - - - - - ต่อ บุคคล ซึ่ง เกี่ยวข้อง",
        "back": "และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ต้อง แสดง บัตรประจำตัว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - และ พนักงานเจ้าหน้าที่ เป็น เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา",
        "back": "ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การจับกุม และ ปราบปราม ผู้ กระทำความผิด - - - - - หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "มี อำนาจหน้าที่ เช่นเดียวกับ พนักงาน ฝ่ายปกครอง หรือ ตำรวจ ตาม - - - - -",
        "back": "ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ อาญา"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ พบ คนต่างด้าว ผู้ใด ทำงาน - - - - - หรือ ทำงาน แตกต่าง จาก",
        "back": "โดย ไม่ ได้รับ ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ไว้ - - - - - พระราชกำหนด นี้ และ พนักงานเจ้าหน้าที่ สั่ง ให้ คนต่างด้าว",
        "back": "ใน ใบอนุญาต ทำงาน อันเป็น การฝ่าฝืน"
    },
    {
        "front": "ไป รายงานตัว - - - - - คนต่างด้าว ผู้ นั้น ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง หรือ จะ",
        "back": "ยัง สถานีตำรวจ พร้อมกับ พนักงานเจ้าหน้าที่ แต่"
    },
    {
        "front": "หลบหนี ให้ - - - - - โดย ไม่ต้อง มี หมายจับ และ ให้ นำ ตัวผู้",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ จับ คนต่างด้าว นั้น"
    },
    {
        "front": "ถูกจับ ไป ยัง ที่ทำการ ของ - - - - - บทกำหนดโทษ",
        "back": "พนักงานสอบสวน โดยทันที หมวด ๘"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๑ คนต่างด้าว ซึ่ง มิใช่ ผู้เสียหาย จาก การ กระทำความผิด - - - - - การป้องกัน",
        "back": "ฐาน ค้า มนุษย์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - มาตรา ๘ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน ห้า ปี",
        "back": "ปราบปราม การค้า มนุษย์ ผู้ใด ฝ่าฝืน"
    },
    {
        "front": "หรือ ปรับ ตั้งแต่ สอง พัน บาท ถึง หนึ่ง - - - - - ทั้ง ปรับ",
        "back": "แสน บาท หรือ ทั้ง จำ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คนต่างด้าว ซึ่ง ถูก - - - - - หนึ่ง ยินยอม เดินทาง กลับ ออก ไป",
        "back": "กล่าว หาว่า กระทำความผิด ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด แต่ ต้อง ไม่ ช้า กว่า สามสิบ วัน พนักงานสอบสวน จะ",
        "back": "นอกราชอาณาจักร ภายใน เวลา ที่ พนักงานสอบสวน"
    },
    {
        "front": "เปรียบเทียบ ปรับ ก็ได้ และ - - - - - นั้น เดินทาง กลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร",
        "back": "เมื่อ ได้ ดำเนินการ ให้ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "แล้ว ให้ ถือว่า คดี เลิกกัน ตาม ประมวลกฎหมาย - - - - -",
        "back": "วิธี พิจารณา ความ อาญา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๒ ผู้ใด รับ คนต่างด้าว เข้าทำงาน โดย ฝ่าฝืน มาตรา ๙ - - - - -",
        "back": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ตั้งแต่ สี่"
    },
    {
        "front": "แสน บาท ถึง แปด แสน - - - - - หนึ่ง คน",
        "back": "บาท ต่อ คนต่างด้าว ที่ จ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - มา ทำงาน ในประเทศ โดย ไม่ ปฏิบัติตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข",
        "back": "มาตรา ๑๐๓ ผู้ใด นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ออก ตาม มาตรา ๒๔ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน",
        "back": "ที่ กำหนด ไว้ ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "หก เดือน หรือ ปรับ - - - - - หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๔ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา - - - - - เกิน หก เดือน หรือ ปรับ",
        "back": "๒๕ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "เกิน หนึ่ง แสน บาท หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๕ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๒๖ วรรค หนึ่ง ต้อง - - - - - ถึง",
        "back": "ระวางโทษ จำคุก ตั้งแต่ หนึ่ง ปี"
    },
    {
        "front": "- - - - - สอง แสน บาท ถึง หก แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "สาม ปี หรือ ปรับ ตั้งแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๖ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด - - - - -",
        "back": "ฝ่าฝืน มาตรา ๒๙ ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน สอง แสน - - - - - ปรับ",
        "back": "บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๑ วรรค",
        "back": "มาตรา ๑๐๗ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มาตรา ๓๒ มาตรา ๓๓ วรรค - - - - - มาตรา ๓๕ วรรค หนึ่ง",
        "back": "หนึ่ง มาตรา ๓๔ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ วรรค สอง - - - - - วรรค สาม มาตรา ๔๐ วรรค สอง มาตรา",
        "back": "มาตรา ๓๗ วรรค สอง หรือ"
    },
    {
        "front": "๔๑ มาตรา ๔๒ วรรค สาม มาตรา ๔๓ หรือ - - - - - ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท",
        "back": "มาตรา ๔๔ ต้อง ระวาง โทษปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๕ วรรค",
        "back": "๑๐๘ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิน ห้า พัน บาท",
        "back": "สาม ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๙ ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ - - - - - ซึ่ง จดทะเบียน ตาม มาตรา ๓๕ ผู้ใด",
        "back": "กระทำการ แทน นิติบุคคล หรือ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง หรือ วรรค สาม หรือ มาตรา ๔๐ วรรค หนึ่ง ต้อง",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๙ วรรค"
    },
    {
        "front": "ระวาง - - - - - บาท",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน สอง หมื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๐ ผู้ใด มิได้ เป็น ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การนำ - - - - -",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ ที่ ได้ จดทะเบียน ตาม มาตรา ๓๕ แต่ - - - - - มา ทำงาน",
        "back": "ได้ ดำเนินการ เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน สาม ปี - - - - -",
        "back": "หรือ ปรับ ไม่ เกิน หก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทั้ง ปรับ",
        "back": "แสน บาท หรือ ทั้ง จำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๑ - - - - - มา ทำงาน ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๔๒ วรรค หนึ่ง",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี และ ปรับ ห้า เท่า ของ",
        "back": "หรือ วรรค สอง ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "เงิน หรือ ทรัพย์สิน อย่าง อื่น ที่ เรียก หรือ - - - - - คนต่างด้าว หรือ",
        "back": "รับ ไว้ จาก นายจ้าง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิน กว่า อัตรา ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย ที่ เรียก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๒ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๔๕ ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - - อีก",
        "back": "สอง หมื่น บาท และ ปรับ"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน วัน ละ ห้า พัน บาท - - - - -",
        "back": "ตลอดเวลา ที่ ยัง ฝ่าฝืน อยู่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๓ นายจ้าง ผู้ใด นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ได้รับอนุญาต ตาม",
        "back": "กับ ตน ในประเทศ โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ - - - - - ไม่ เกิน หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน",
        "back": "วรรค หนึ่ง ต้อง ระวางโทษ จำคุก"
    },
    {
        "front": "สอง แสน บาท ต่อ การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ทำงาน หนึ่ง คน หรือ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๔ นายจ้าง ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๔๙ - - - - - หก เดือน หรือ",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท ต่อ การ เรียก หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์สิน ใด ๆ",
        "back": "ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "จาก คนต่างด้าว หนึ่ง คน หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๕ - - - - - อธิบดี เมื่อ คนต่างด้าว ไม่ ได้ ทำงาน กับ ตน",
        "back": "นายจ้าง ผู้ใด ไม่ แจ้ง ต่อ"
    },
    {
        "front": "แล้ว ตาม มาตรา ๕๐ วรรค - - - - - หนึ่ง ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่",
        "back": "หนึ่ง หรือ มาตรา ๕๑ วรรค"
    },
    {
        "front": "เกิน - - - - - หนึ่ง คน",
        "back": "หนึ่ง แสน บาท ต่อ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ผู้ใด - - - - - หลังจากที่ ได้ จัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง ประเทศ",
        "back": "ไม่ แจ้ง ต่อ อธิบดี ภาย"
    },
    {
        "front": "ต้นทาง แล้ว ตาม มาตรา - - - - - ๕๑ วรรค สาม ต้อง ระวาง โทษปรับ",
        "back": "๕๐ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - คนต่างด้าว หนึ่ง คน",
        "back": "เกิน หนึ่ง หมื่น บาท ต่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๖ นายจ้าง ผู้ใด ไม่ จัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป - - - - - ๕๐",
        "back": "ยัง ประเทศ ต้นทาง ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา ๕๑ วรรค สาม ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน - - - - -",
        "back": "บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๗ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด - - - - -",
        "back": "ไม่ แจ้ง ต่อ อธิบดี ภาย"
    },
    {
        "front": "หลังจากที่ ได้ - - - - - ทำงาน กับ นายจ้าง กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง",
        "back": "ส่ง คนต่างด้าว ซึ่ง ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "แล้ว ตาม - - - - - ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง คน",
        "back": "มาตรา ๕๓ วรรค หนึ่ง ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๘ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - ไม่ จัดส่ง คนต่างด้าว ซึ่ง ไม่",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง - - - - - ตาม มาตรา ๕๓ วรรค หนึ่ง ต้อง",
        "back": "กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง"
    },
    {
        "front": "ระวาง - - - - - บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง คน",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน สอง แสน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๙ คนต่างด้าว ผู้ใด ทำงาน โดย - - - - - ให้ นายทะเบียน ทราบ ตาม",
        "back": "ไม่ ได้ มี หนังสือ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ วรรค หนึ่ง ต้อง ระวาง โทษปรับ ตั้งแต่ สอง หมื่น - - - - -",
        "back": "บาท ถึง หนึ่ง แสน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๐ ผู้รับ อนุญาต - - - - - มาตรา ๖๘ ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น บาท",
        "back": "ให้ ทำงาน ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๑ ผู้รับ อนุญาต - - - - - การฝ่าฝืน มาตรา ๗๐ ต้อง ระวาง โทษปรับ",
        "back": "ให้ ทำงาน ผู้ใด ทำงาน อันเป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๒ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๗๒ ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - - แปด",
        "back": "ตั้งแต่ สี่ แสน บาท ถึง"
    },
    {
        "front": "แสน บาท - - - - - คน",
        "back": "ต่อ คนต่างด้าว ที่ จ้าง หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๓ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๗๓ ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน สี่ - - - - - คน",
        "back": "แสน บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๔ นายจ้าง ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๗๔ ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ - - - - -",
        "back": "เกิน หนึ่ง แสน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๕ ผู้ใด ไม่ มา - - - - - หรือ หลักฐาน ตาม มาตรา ๙๘",
        "back": "ชี้แจง ข้อเท็จจริง หรือไม่ ส่ง เอกสาร"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ระวางโทษ - - - - - หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท",
        "back": "จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ตาม มาตรา ๙๘ (๒) (๓) (๔) หรือ (๕) ต้อง",
        "back": "๑๒๖ ผู้ใด ขัดขวาง การ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน สอง แสน - - - - - ปรับ",
        "back": "บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๗ ผู้ใด ไม่ อำนวยความสะดวก ตาม มาตรา ๙๘ วรรค สาม ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ - - - - -",
        "back": "เกิน หนึ่ง หมื่น บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๘ ผู้ใด หลอกลวง - - - - - มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ หรือ",
        "back": "ผู้อื่น ว่า สามารถ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "สามารถ หา ลูกจ้าง ซึ่ง เป็น - - - - - โดย การ หลอกลวง ดัง ว่า",
        "back": "คนต่างด้าว ให้ กับ นายจ้าง และ"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ ไป ซึ่ง เงิน หรือ - - - - - จาก ผู้ ถูก หลอกลวง",
        "back": "ทรัพย์สิน หรือ ประโยชน์ อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ - - - - - สิบ ปี หรือ ปรับ ตั้งแต่ หก แสน บาท",
        "back": "จำคุก ตั้งแต่ สาม ปี ถึง"
    },
    {
        "front": "ถึง - - - - - หนึ่ง คน หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "หนึ่ง ล้าน บาท ต่อ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ถ้า - - - - - ได้ กระทำ โดย ร่วมกัน ตั้งแต่ สาม คน ขึ้นไป หรือ",
        "back": "การ กระทำความผิด ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "โดย สมาชิก ของ องค์กร อาชญากรรม - - - - - การค้า มนุษย์ ต้อง ระวาง โทษหนัก",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย การป้องกัน และ ปราบปราม"
    },
    {
        "front": "กว่า - - - - - กึ่งหนึ่ง",
        "back": "โทษ ที่ กฎหมาย บัญญัติ ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๙ ผู้ใด สนับสนุน การ กระทำความผิด - - - - - การกระทำ ของ ตัวการ จะ",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๒๘ ไม่ ว่า"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ นอกราชอาณาจักร หรือไม่ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ตั้งแต่ - - - - - หรือ ปรับ",
        "back": "หนึ่ง ปี ถึง สาม ปี"
    },
    {
        "front": "ตั้งแต่ สอง แสน บาท ถึง หก - - - - - ทั้ง ปรับ",
        "back": "แสน บาท หรือ ทั้ง จำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๐ - - - - - คาที่ สูญเสีย ไป เนื่องจาก การ กระทำความผิด ตาม มาตรา",
        "back": "การ เรียกร้อง ทรัพย์สิน หรือ รา"
    },
    {
        "front": "๑๒๘ หรือ มาตรา ๑๒๙ แทน ผู้เสียหาย - - - - - ไป กับ ฟ้อง คดีอาญา",
        "back": "พนักงาน อัยการ จะ ขอ รวม"
    },
    {
        "front": "หรือ จะ ยื่นคำร้อง ใน ภายหลัง - - - - - ระหว่าง การพิจารณา ของ ศาลชั้นต้น ก็ได้",
        "back": "ขณะที่ คดีอาญา นั้น ยังอยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ไม่ ตัด สิทธิ ของ ผู้เสียหาย ที่จะ ยื่นคำร้อง - - - - - คาที่ สูญเสีย",
        "back": "เพื่อ เรียกร้อง ทรัพย์สิน หรือ รา"
    },
    {
        "front": "ไป เพิ่มเติม ได้ ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ อาญา ก่อนที่ ศาล - - - - -",
        "back": "จะ มี คำวินิจฉัย ชี้ขาด คดี"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ มี คำ ขอให้ ใช้ ทรัพย์สิน หรือ รา - - - - - หนึ่ง",
        "back": "คาที่ สูญเสีย ไป ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "หาก ศาล มี คำพิพากษา - - - - - ใน คำพิพากษา คดีอาญา ให้ จำเลย ใช้",
        "back": "ลงโทษ จำเลย ศาล จะ สั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไป แก่ ผู้เสียหาย ตามที่เห็นสมควร ก็ได้ คำสั่ง ดังกล่าว ไม่ กระทบ ถึง",
        "back": "ทรัพย์สิน หรือ รา คาที่ สูญเสีย"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ของ - - - - - จำเลย เป็น คดีแพ่ง เพื่อ เรียก เอา ทรัพย์สิน หรือ",
        "back": "ผู้เสียหาย ใน อัน ที่จะ ฟ้อง"
    },
    {
        "front": "รา คาที่ สูญเสีย ไป ใน - - - - -",
        "back": "ส่วน ที่ ยัง ขาด อยู่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๑ ผู้ใด - - - - - ประจำตัว ของ คนต่างด้าว ไว้ ต้อง ระวางโทษ จำคุก",
        "back": "ยึด ใบอนุญาต ทำงาน หรือ เอกสารสำคัญ"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน หก เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน - - - - - ปรับ",
        "back": "บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น นิติบุคคล ถ้า การ กระทำความผิด ของ นิติบุคคล นั้น เกิด จาก",
        "back": "มาตรา ๑๓๒ ในกรณีที่ ผู้ กระทำความผิด"
    },
    {
        "front": "การ สั่งการ หรือ การกระทำ ของ บุคคล ใด หรือไม่ สั่งการ หรือไม่ - - - - -",
        "back": "กระทำการ อันเป็น หน้าที่ ที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "กระทำ ของ กรรมการ ผู้จัดการ หรือ - - - - - การ ดำเนินงาน ของ นิติบุคคล นั้น",
        "back": "บุคคล ใด ซึ่ง รับผิดชอบ ใน"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น ต้อง รับโทษ ตามที่ - - - - - ๆ ด้วย",
        "back": "บัญญัติ ไว้ สำหรับ ความผิด นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๓ บรรดา ความผิด ตาม พระราชกำหนด นี้ ที่ มี โทษปรับ สถาน เดียว - - - - - เปรียบเทียบ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ อธิบดี หรือ ผู้ว่าราชการจังหวัด มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "(๑) อธิบดี สำหรับ ความ - - - - -",
        "back": "ผิดที่ เกิดขึ้น ใน กรุงเทพมหานคร"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ว่าราชการจังหวัด สำหรับ - - - - - นั้น",
        "back": "ความ ผิดที่ เกิดขึ้น ใน จังหวัด"
    },
    {
        "front": "- - - - - พนักงานสอบสวน พบ ว่า บุคคล ใด กระทำความผิด ตาม พระราชกำหนด นี้ ที่",
        "back": "ในกรณีที่ มี การ สอบสวน ถ้า"
    },
    {
        "front": "มีโทษ อยู่ในเกณฑ์ - - - - - บุคคล นั้น ยิน ยอมให้ เปรียบเทียบ ให้ พนักงานสอบสวน ส่ง",
        "back": "ที่จะ ทำการ เปรียบเทียบ ได้ และ"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ให้ อธิบดี หรือ - - - - - วัน นับแต่ วันที่ บุคคล นั้น ยิน ยอมให้ เปรียบเทียบ",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด แล้วแต่ กรณี ภายใน เจ็ด"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ผู้กระทำผิด ได้ ชำระเงิน ค่าปรับ ตาม จำนวน ที่ เปรียบเทียบ ภายใน - - - - -",
        "back": "เวลา ที่ กำหนด แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "เกิน สามสิบ วัน - - - - - ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ อาญา บทเฉพาะกาล",
        "back": "แล้ว ให้ ถือว่า คดี เลิกกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๔ ใน ระหว่าง ที่ - - - - - ออก ตาม มาตรา ๗ ให้",
        "back": "ยัง มิได้ มี ประกาศ ที่"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน อนุญาต ให้ คนต่างด้าว ทำงาน ใด ๆ - - - - - ใน พระราชกฤษฎีกา ที่",
        "back": "ได้ เว้นแต่ งาน ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ออก ตาม ความใน มาตรา ๖ - - - - - พ.ศ.๒๕๒๑",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๕ คนต่างด้าว ผู้ใด ได้รับ ใบอนุญาต ทำงาน หรือ ได้รับ - - - - - พระราชบัญญัติ",
        "back": "การ ผ่อนผัน ให้ ทำงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "การทำงาน ของ - - - - - วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ ให้ ถือว่า ได้รับ",
        "back": "คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ อยู่ ใน วันก่อน"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต ทำงาน หรือ ได้รับ - - - - - พระราชกำหนด นี้",
        "back": "การ ผ่อนผัน ให้ ทำงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต ทำงาน ที่ ออก ให้ ตาม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ - - - - - ธันวาคม",
        "back": "ฉบับ ที่ ๓๒๒ ลงวันที่ ๑๓"
    },
    {
        "front": "พุทธศักราช - - - - - จะ สิ้น อายุ ใบอนุญาต ทำงาน นั้น",
        "back": "๒๕๑๕ ให้ ใช้ได้ ต่อไป จนกว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๖ นายจ้าง ผู้ใด ได้รับอนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว - - - - - ตาม พระราชกำหนด",
        "back": "มา ทำงาน กับ ตน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ - - - - - ทำงาน กับ ตนเอง ในประเทศ ได้ ต่อไป",
        "back": "ให้ ดำเนิน การนำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๗ ผู้ ได้รับ ใบอนุญาต นำ - - - - - ในประเทศ ตาม พระราชกำหนด การนำ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ อยู่ ก่อน วันที่ - - - - -",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ ให้"
    },
    {
        "front": "ถือว่า ได้รับ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ได้รับ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ประสงค์",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "จะ นำ - - - - - ในประเทศ ภาย หลังจาก วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ต้อง ปฏิบัติตาม พระราชกำหนด นี้ ก่อน นำ คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๘ บรรดา คำขอ ที่ - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ และ",
        "back": "ได้ ยื่น ไว้ ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "พระราชกำหนด การนำ - - - - - ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ ก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ให้ ถือว่า เป็น คำขอ ที่ ได้ ยื่น - - - - - ให้ อธิบดี เรียก",
        "back": "ไว้ ตาม พระราชกำหนด นี้ และ"
    },
    {
        "front": "เอกสาร หรือ หลักฐาน ประกอบ - - - - - พระราชกำหนด นี้ ให้ ครบถ้วน",
        "back": "คำขอ ที่ กำหนด ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๙ บรรดา คำ อุทธรณ์ ที่ - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑",
        "back": "ได้ ยื่น ไว้ ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "และ พระราชกำหนด การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ - - - - -",
        "back": "ก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - อุทธรณ์ ที่ ได้ ยื่น ไว้ ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "บังคับ ให้ ถือว่า เป็น คำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๐ ให้ โอน - - - - - รับผิด ทรัพย์สิน และ หนี้สิน ของ กองทุน",
        "back": "บรรดา กิจการ เงิน สิทธิ ความ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ การ ส่ง คนต่างด้าว กลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร ตาม พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ ไป"
    },
    {
        "front": "เป็น ของ กองทุน เพื่อ การบริหาร จัดการ - - - - - นี้",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คณะกรรมการ นโยบาย การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ประกอบด้วย กรรมการ",
        "back": "๑๔๑ ใน วาระ เริ่มแรก ให้"
    },
    {
        "front": "โดยตำแหน่ง ตาม มาตรา ๑๗ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด นี้ ไป - - - - - การ",
        "back": "พลาง ก่อน จนกว่า จะ มี"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม พระราชกำหนด - - - - -",
        "back": "นี้ ทั้งนี้ ต้อง ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๒ ใน วาระ เริ่มแรก - - - - - จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ประกอบด้วย",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ กองทุน เพื่อ การบริหาร"
    },
    {
        "front": "กรรมการ โดยตำแหน่ง - - - - - พระราชกำหนด นี้ ไป พลาง ก่อน จนกว่า จะ มี",
        "back": "ตาม มาตรา ๗๘ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชกำหนด นี้ ทั้งนี้ ต้อง ไม่ เกิน หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน นับแต่",
        "back": "การ แต่งตั้ง กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม"
    },
    {
        "front": "วันที่ - - - - -",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เงินค่าจ้าง และ นำ ส่ง เข้า กองทุน เพื่อ การ ส่ง",
        "back": "๑๔๓ ลูกจ้าง ซึ่ง ถูก หัก"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว กลับ ออก ไป - - - - - คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ ก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้",
        "back": "นอกราชอาณาจักร ตาม พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ และ เดินทาง - - - - - ค่าใช้จ่าย ของ ตนเอง ให้ มี สิทธิ",
        "back": "กลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร โดย"
    },
    {
        "front": "ได้ - - - - - คืน ภายใน สอง ปี นับ จาก วันที่ เดินทางออก ไป",
        "back": "รับเงิน ที่ ถูก หัก ไว้"
    },
    {
        "front": "นอกราชอาณาจักร หาก ไม่ ขอ รับเงิน - - - - - ให้เงิน ดังกล่าว ตกเป็นของ กองทุน",
        "back": "คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๔ บรรดา ความผิด ตาม - - - - - ที่ เกิดขึ้น ก่อน วันที่ พระราชกำหนด",
        "back": "พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑"
    },
    {
        "front": "นี้ ใช้ บังคับ และ เป็นความ ผิดที่ สามารถ เปรียบเทียบ ได้ ให้ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ เปรียบเทียบ ซึ่ง รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "กระทรวง แรงงาน แต่งตั้ง ตาม มาตรา ๕๖ แห่ง - - - - - ที่ ได้รับ การ",
        "back": "พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑"
    },
    {
        "front": "แต่ง ตั้งอยู่ ก่อน วันที่ - - - - - เปรียบเทียบ ความ ผิดที่ เกิดขึ้น นั้น ได้",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "บรรดา ความผิด ตาม - - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ ที่ เกิดขึ้น ก่อน",
        "back": "พระราชกำหนด การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้ - - - - - เปรียบเทียบ ได้ ให้ อธิบดี กรมการจัดหางาน หรือ",
        "back": "บังคับ และ เป็นความ ผิดที่ สามารถ"
    },
    {
        "front": "ผู้ว่าราชการจังหวัด ตามที่ กำหนด ไว้ ใน มาตรา ๖๑ - - - - - ทำงาน กับ นายจ้าง",
        "back": "แห่ง พระราชกำหนด การนำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ มีอำนาจ เปรียบเทียบ - - - - -",
        "back": "ความ ผิดที่ เกิดขึ้น นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๕ - - - - - ๆ ที่ ได้ ออก หรือ สั่ง โดยอาศัยอำนาจ ตาม",
        "back": "บรรดา กฎ หรือ คำสั่ง ใด"
    },
    {
        "front": "ความ พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ - - - - - คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ และ พระราชกำหนด การนำ คนต่างด้าว",
        "back": "คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๒๑ พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน กับ - - - - - บังคับ อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ ที่ ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ ได้ ต่อไป เพียง เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ",
        "back": "ใช้ บังคับ ให้ ยังคง ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎ หรือ คำสั่ง ใด ๆ ที่ ออก ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ จนกว่า จะ มี"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - - ราชโองการ พลเอก ประยุทธ์ จันทร์ โอชา นายกรัฐมนตรี อัตรา ค่าธรรมเนียม",
        "back": "บังคับ ผู้รับ สนอง พระ"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ฉบับ ละ ๒๐,๐๐๐ บาท",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ครั้ง ละ ๒๐,๐๐๐ บาท",
        "back": "(๒) การ ต่ออายุ ใบอนุญาต นำ"
    },
    {
        "front": "(๓) ใบ แทน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน ฉบับ ละ ๑๐,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๔) การอนุญาต ให้ ย้าย สำนักงาน - - - - - หรือ ตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว",
        "back": "ครั้ง ละ ๕,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๕) การอนุญาต ให้ เปลี่ยน ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ ครั้ง ละ ๕,๐๐๐ - - - - -",
        "back": "บาท กระทำการ แทน นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๖) การ จดทะเบียน ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ คนละ ๑,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "การนำ คนต่างด้าว - - - - -",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๗) บัตรประจำตัว ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ฉบับ ละ ๑,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว - - - - - ในประเทศ",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "(๘) ใบอนุญาต - - - - -",
        "back": "ทำงาน ฉบับ ละ ๒๐,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๙) การ ต่ออายุ - - - - - บาท หรือ การ ขยาย ระยะเวลา การทำงาน",
        "back": "ใบอนุญาต ทำงาน ครั้ง ละ ๒๐,๐๐๐"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ใบ - - - - - ๓,๐๐๐ บาท",
        "back": "แทน ใบอนุญาต ทำงาน ฉบับ ละ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) การอนุญาต ให้ เปลี่ยน หรือ เพิ่ม ประเภท งาน - - - - -",
        "back": "ครั้ง ละ ๕,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ท้องที่ - - - - -",
        "back": "หรือ เงื่อนไข ใน การทำงาน"
    },
    {
        "front": "(๑๒) การ - - - - -",
        "back": "จ้าง คนต่างด้าว คนละ ๒๐,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๑๓) ค่า ยื่นคำขอ ฉบับ ละ - - - - - รับรอง สำเนา เอกสาร",
        "back": "๑,๐๐๐ บาท (๑๔) การ"
    },
    {
        "front": "(ก) - - - - -",
        "back": "ภาษาไทย หน้า ละ ๕๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(ข) - - - - - (๑๕) การ ออก หนังสือรับรอง",
        "back": "ภาษาต่างประเทศ หน้า ละ ๑๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(ก) - - - - -",
        "back": "ภาษาไทย หน้า ละ ๕๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(ข) ภาษาต่างประเทศ - - - - -",
        "back": "หน้า ละ ๑,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๑๖) การ แปล ภาษาต่างประเทศ - - - - -",
        "back": "ฉบับ ละ ๑,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๑๗) - - - - - ๑,๐๐๐ บาท",
        "back": "ค่าธรรมเนียม อื่น ๆ ครั้ง ละ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ค่าธรรมเนียม จะ กำหนด ค่าธรรมเนียม ให้ แตก ต่างกัน โดย คำนึงถึง สาขา",
        "back": "ใน การ ออก กฎกระทรวง กำหนด"
    },
    {
        "front": "อาชีพ - - - - - ที่ทำงาน ของ คนต่างด้าว ก็ได้",
        "back": "หรือ สาขา อาชีพ และ ท้อง"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ - - - - - พระราชกำหนด ฉบับ นี้ คือ โดยที่ พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": ":- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๕๑ และ - - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ มี บทบัญญัติ ที่ ไม่",
        "back": "พระราชกำหนด การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ครอบคลุม การบริหาร จัดการ - - - - - ทำให้ ไม่ สามารถ แก้ไขปัญหา แรงงาน ต่างด้าว ได้",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว ทั้ง ระบบ"
    },
    {
        "front": "อย่าง มีประสิทธิภาพ ซึ่ง หาก ไม่ มี การ แก้ไขปัญหา ดังกล่าว อย่าง - - - - -",
        "back": "เร่งด่วน จะ มีผลกระทบ ต่อ ความมั่นคง"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน เศรษฐกิจ และ สังคม ของ ประเทศ ดังนั้น - - - - - การ คุ้มครอง",
        "back": "เพื่อให้ สามารถ ทำการ จัดระเบียบ การป้องกัน"
    },
    {
        "front": "การเยียวยา และ การ - - - - - ส่งเสริม ความร่วมมือ กับ ภาค ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "ใช้ บังคับ กฎหมาย รวมทั้ง การ"
    },
    {
        "front": "ใน การบริหาร - - - - - ทั้ง ระบบ อัน จะ เป็นการ สร้าง ความมั่นคง ทาง",
        "back": "จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ได้"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน เศรษฐกิจ และ สังคม ของ ประเทศ ซึ่ง เป็น - - - - - อัน",
        "back": "กรณี ฉุกเฉิน ที่ มีความจำเป็น รีบด่วน"
    },
    {
        "front": "มิ อาจจะ หลีกเลี่ยง ได้ - - - - - รักษา ความมั่นคง ใน ทางเศรษฐกิจ ของ ประเทศ",
        "back": "เพื่อ ประโยชน์ ใน อัน ที่จะ"
    },
    {
        "front": "จึง จำเป็นต้อง - - - - - นิภา/Maker 2 มีนาคม 2565 สาย ทิพย์/Checker",
        "back": "ตรา พระราชกำหนด นี้ วรรณ"
    },
    {
        "front": "21 เมษายน 2565 - - - - - 2565",
        "back": "สาย ทิพย์/Authorizer 21 เมษายน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก/หน้า ๑/๒๒ มิถุนายน ๒๕๖๐",
        "back": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๔/ตอนที่ ๖๕"
    }
];
    const container = document.querySelector('.container');
    const resetButton = document.getElementById('reset');

    let currentIndex =0;

    function getRandomChoice(currentIndex) {
        // สุ่มข้อความคำตอบลวงจากคำถามอื่น
        let randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length);
        while (randomIndex === currentIndex) {
            randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length); // หลีกเลี่ยงคำตอบที่ถูกต้องของคำถามปัจจุบัน
        }
        return data[randomIndex].back;
    }

    function loadQuestion() {
        if (currentIndex >= data.length) {
            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
            return;
        }
        const question = data[currentIndex];
        const fakeAnswer = getRandomChoice(currentIndex);
        
        // สร้างตัวเลือกและสุ่มตำแหน่ง
        let choices = [
            `<button class="choice">${question.back}</button>`,
            `<button class="choice">${fakeAnswer}</button>`
        ];
        // สุ่มการจัดเรียงตัวเลือก
        choices = choices.sort(() => Math.random() - 0.5);

        container.innerHTML = `
            <p>${question.front}</p>
            ${choices.join('')}
        `;
        addChoiceEventListeners();
    }

    function addChoiceEventListeners() {
        const choices = container.querySelectorAll('.choice');
        choices.forEach(choice => {
            choice.addEventListener('click', function() {
                choices.forEach(c => c.classList.remove('correct', 'incorrect')); // ลบคลาสก่อนเพิ่มใหม่
                const question = data[currentIndex];
                if (this.textContent === question.back) {
                    this.classList.add('correct');
                    playSound(true);
                
                    setTimeout(() => {
                        currentIndex++;
                        if (currentIndex < data.length) {
                            loadQuestion();
                        } else {
                            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
                        }
                    }, 1000); // หน่วงเวลา 1 วินาทีก่อนไปคำถามถัดไป
                } else {
                    this.classList.add('incorrect');
                    playSound(false);

                }
            });
        });
    }

    function playSound(isCorrect) {
        if (isCorrect) {
            document.getElementById('correctSound').play();
        } else {
            document.getElementById('wrongSound').play();
        }
    }

    // คำสั่ง จดจำ หน้าเพจ เริ่มตรงนี้ แก้ currentCard เป็น currentIndex
    function getCurrentCardKey() {
        // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
        const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
        const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
        const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
        return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
    }
    console.log(getCurrentCardKey());

        // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
        let currentCardKey = getCurrentCardKey();
        currentIndex = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
        // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
      
    let isFront = true;
           
      // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
    window.addEventListener('beforeunload', function () {
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
        // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
        if (!isFront) {
            currentCard = (currentIndex + 1) % data.length;
            localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
            // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
            isFront = true;
        } else {
            isFront = false;
        }
        loadQuestion();
        //สิ้นสุดการเพิ่ม
    });
    
        resetButton.addEventListener('click', function() {
        currentIndex = 0; // รีเซ็ตค่า currentindex เป็น 0
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex); 
        // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
        isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
        loadQuestion(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
      });
    
     loadQuestion();
});
